**Thinking in Android —— Binder的设计与实现：背景篇**

![](media/68d96d7f173da91ed352bf31e183b265.jpg)

    本次分享将同大家围绕以下几个话题进行讨论：

1、Binder的前世今生

2、什么是进程？

3、什么是系统调用？

4、什么是驱动程序？

5、Android为什么选择Binder作为主要进程间通讯方式？

1、Binder的前世今生
-------------------

    Binder是Android系统中进程间通讯（IPC）的一种方式，也是Android系统中最重要的特性之一。系统服务同应用程序运行在不同的进程中，应用程序想要获取系统服务就需要进行跨进程通讯，例如，启动Activity我们就需要同system_server进程中的ActivityManagerService进行跨进程通讯，帮助我们将Activity启动起来，Activity的生命周期也是通过ActivityManagerService回调模板方法（onCreate、onResume等）进行管理的，这个过程对于应用层开发者来说几乎是透明的，我们在开发过程中不需要关注任何进程间通讯的细节。再例如我们需要获取手机的传感器的数据，我们可以通过如下的代码实现：

SensorManager sensorManager = (SensorManager)
context.getSystemService(Context.SENSOR_SERVICE);  
  
sensorManager.registerListener(new SensorEventListener() {  
\@Override  
public void onSensorChanged(SensorEvent event) {  
*//做想做的一些事情*  
}  
  
\@Override  
public void onAccuracyChanged(Sensor sensor, int accuracy) {  
}  
}, sensorManager.getDefaultSensor(Sensor.TYPE_ACCELEROMETER),
SensorManager.SENSOR_DELAY_GAME);

    传感器服务同样也是运行在系统进程的，但是当我们拿到SensorManager对象的引用后，仿佛传感器服务就运行在我们程序所运行的进程，这同样是通过Binder进程间通讯机制实现的，Binder通过面向对象的思想（代理模式），将复杂的进程间通讯透明化，这里的SensorManager成为了系统进程中传感器服务在应用程序进程中的代理。我们知道Java的内存模型，方法中对象的引用存储在栈上，而真正的实例则存储在堆上，引用可以有多个，而这些引用可以指向同一个实例对象，并进行操作，位于系统进程中的传感器服务类似于存储在堆上的实例对象，而SensorManager则类似于引用。

![](media/149406d561b81821f3690ee1e79c252d.jpg)

*Java内存模型中引用和实例*

![](media/4646ab5b6640479065fdef7abb6a44c5.jpg)

*Binder中的Binder引用和Binder实体*

    在Android应用层开发中我们主要使用四大组件，而四大组件都是支持跨进程通讯的，进程的概念在应用层开发中被模糊和淡化，也正是通过Binder达到了这样效果。我们可以看到Binder在Android系统中的重要地位，分析系统源码，理解Binder也是重要的基础。

    Binder并不是在Android中首创的跨进程通讯技术，它的前身是Be
Inc公司开发的OpenBinder，而且在Palm
Inc公司中也有应用。后来OpenBinder的作者Dianne
Hackborn加入了Google公司，并负责Android平台的开发工作，所以把这项技术也带到了Android。

OpenBinder的介绍网站

![](media/08517e6beea94f8187069a49c7993917.jpg)

    上面这位就是Binder的作者Dianne
Hackbor，我们曾在Fragment的分享中提到过她，Dianne
Hackbor在StackOverflow上对Android如何回收Activity进行了阐述。

Dianne Hackbor的个人网站

Google官网Dianne Hackbor对Android多进程通讯设计与实现描述的一篇博客

    网上已经有很多的博客对Binder源码进行了相关分析，以下一些感觉比较好推荐给大家，供大家参考：

《深入剖析Android新特性》作者强波的博客

《Android系统源代码情景分析》作者罗升阳老师的博客

《深入理解Android》作者邓凡平的博客

负责MIUI系统的大神Gityuan的博客

低调的女神universus的博客

    universus的博客是2011年的，可以说是最早分析Binder的博客之一，分析深入浅出，高屋建瓴，可能也与universus本身是Linux内核开发者有关，后来很多的分析Binder的博客（罗老师等）也都参考了universus在这篇博客中对Binder的理解，甚至有歪果仁专门将这篇文章翻译为英文的，在技术领域从来都是我们翻译歪果仁的文章，很令人骄傲，可惜的是，女神在写完这篇文章后就销声匿迹了，成为了都市传说，推荐大家有空可以看一下这篇文章。

    学习Binder需要较多的Linux操作系统相关背景知识，我们的日常开发大多集中在应用层，需要去了解Framework层，而Linux则基本不会涉及到了。这也是Android应用开发者开始学习Binder较难的地方，一般博客并不会对Binder中涉及到的Linux概念进行详细的介绍，一般都是一笔带过，然而，如果我们对这些概念没有一个较清晰的认识，最终对Binder的理解也只能是模糊的，因此希望通过这次分享，介绍一些Binder中涉及到的Linux概念，作为后续对Binder详细分析的铺垫。

![](media/110f45550bfd1b7477a56bc7b4b1493a.png)

*Android系统架构（Android与IOS都是美女（国产操作系统？），但是Android是你可以深入了解那种，和她认识久了，可以做你任何想做的事:\>，IOS就比较高冷，总是有那么多不能说的秘密）*

2、什么是进程？
---------------

    进程是操作系统中的最重要和基本的抽象概念之一。进程是正在运行的程序的实例，而程序则是指令、数据及其组织形式的描述，进程是程序的实体。程序和进程这种关系有点类似于Java中类和实例对象概念。

    我们可以想象下没有操作系统的情况下，程序要如何在硬件上运行呢？简单的嵌入式开发中，存在这种场景。

![](media/156cf75cc194f4310fcb5f67bf994977.jpg)

*使用STC51单片机实现的一个闹钟*

    在没有操作系统的情况下，一个程序将独享硬件的全部的资源，包括运算资源、内存资源和硬存资源。在简单的嵌入式开发场景下，单片机的资源是相对较少的，需要实现的功能通常是简单的，为此植入操作系统可能反而会造成不必要的浪费。但是在没有操作系统的情况下，一次只能运行一个程序，而不能有多个程序同时运行，操作系统提供了进程这样一个概念，让我们可以非常简单的达到多个程序同时运行的目的，我们的手机电脑能够同时看电影并下载文件，这正是这一特性所支撑的。

    操作系统是如何实现多个程序同时运行的呢？这需要解决两个最重要的问题，运算资源的分配和内存资源的分配。

    早期的家用电脑CPU都是单核的，但是仍然是支持多个程序同时运行的，这是如何实现的呢？操作系统在底层提供了调度程序，它是操作系统的核心组成部分，负责选择下一个要运行的进程。调度程序为每一个进程分配时间片，时间片实际上就是分配给每个进程的处理器时间段，当一个进程的时间片用完时，就会被强制挂起（抢占），使其他进程能够得到运行的机会。调度程序会从系统全局的角度做出调度决定，为每个进程分配合适的时间片，每个进程被分配的时间片同进程自身的优先级（如nice值）有关。通过调度程序，操作系统实现了多进程运算资源的合理分配

![](media/d8e3a3f9acf234f8a14b93712a7c8de3.png)

*进程时间片的计算*

    我们可以想象一下最简单的内存资源分配方式，即我们手动为每个程序分配好物理内存，例如：程序A使用物理地址0x000-0x0ff，程序B使用物理地址0x100-0x1ff。这种方式的问题在于，每个程序需要协商好怎样使用同一个内存上的不同空间，软件系统与硬件系统千差万别，这种高度定制化的方案没有可行性。操作系统中引入了"虚拟内存"的概念，并通过以下三个方面来解决内存分配的问题。

1.  硬件上，CPU增加了一个专门的模块叫MMU，负责转换虚拟地址和物理地址。

2.  操作系统层面增加了内存管理模块，负责管理虚拟内存、物理内存相关的一系列事物，例如为进程分配或释放内存，解决内存碎片化问题等等。

3.  为每个进程提供完全一样的虚拟内存地址，经由内存管理模块和硬件MMU协作，映射到不同的物理内存地址，每个进程的虚拟内存地址是连续的，而物理内存则不要求是连续的。不同的进程，拥有独立的物理内存空间，不使用特殊手段，是无法访问其他进程的物理内存的，进程之间的内存隔离，也在一定程度上保证了数据的安全性。

    下面的两幅图描述了在Linux 32位操作系统上进程的虚拟内存分配情况。

![](media/affe9b5926af49c840d759b33d30d831.png)

-   代码段(text section)： 可执行文件代码

-   数据段(data section)：
    可执行文件的已初始化全局变量（静态分配的变量和全局变量）

-   BSS段：程序中未初始化的全局变量，零页映射（页面的信息全部为0值）

-   堆：动态分配的内存段，大小不固定，可动态扩张(malloc等函数分配内存)，或动态缩减(free等函数释放)

-   栈：存放临时创建的局部变量

-   物理页面映射区：用来映射连续的物理页面的，这个范围的虚拟地址和对应的实际物理地址有着简单的对应关系，即对应0\~896M的物理地址空间

-   安全保护区：所有指向这8M地址空间的指针都是非法的

-   内核虚拟空间：动态映射到物理地址空间，借此内核可以访问所有的物理内存

![](media/fc9ca9b5cb91ca265f6a7f6caf4968e1.png)

-   ZONE_DMA：0-640K
    被PCI设备的I/O内存映射占据，它们的大小和布局由PCI规范所决定。640K\~1M这段地址空间被BIOS和VGA适配器所占据。1M-16M
    该区域的物理页面专门供I/O设备的DMA使用。该区域解决一些硬件只能用用某些特定的内存地址来执行DMA（直接内存访问）

-   ZONE_NORMAL：该区域的物理内存是内核能够直接使用的

-   ZONE_HIGHMEM：该区域的物理内存用于动态分配

    上面出现了两个重要的概念，用户空间和内核空间。在介绍这两个概念之前，我们先需要知道进程在运行时CPU可能处于的两种状态，用户态和内核态，当CPU处在用户态时，只能够访问用户空间的地址，并且不允许访问硬件设备，可被抢占的，而当CPU处于内核态时，则可以访问所有数据，包括内核空间的地址，硬件设备。Intel
CPU提供Ring0-Ring3三种级别运行模式，Ring0级别最高，Ring3级别最低，Linux使用了Ring3级别运行用户态，Ring0作为内核态。用户空间存放了普通应用程序的代码和数据，其进程在通常情况下都运行在用户态，意味着仅能够访问用户空间，而内核空间中则存放了操作系统的核心软件，例如上面提到的调度程序、内存管理模块等，它们可以直接运行在内核态，可以直接访问硬件设备。这种设计起到了很好的安全性，可以防止恶意程序窥探，同时还可以防止低质量用户程序奔溃所带来的侵害。但是如果完全不允许用户程序访问和使用内核空间资源，那么操作系统就无法提供任何有意义的功能了。那么用户进程是如何访问内核空间的资源呢？其方式就是通过系统调用来实现的，我们将在下一小节对系统调用和驱动程序进行介绍。

    在这一节最后我们再介绍Linux下关于进程两个小知识：

1.  关于fork：传统的fork()系统调用直接把所有的资源复制给新创建的进程。这种实现过于简单并且效率低下。Linux的fork()使用写时拷贝（copy-on-write
    在java的CopyOnWriteArrayList也有用到这种思想，来解决同步问题）页实现。写时拷贝是一种可以推迟甚至免除拷贝数据的技术。内核此时并不复制整个进程地址空间，而是让父进程和子进程共享同一个拷贝。只有在需要写入的时候，数据才会被复制，从而使各个进程拥有各自的拷贝，也就是说，资源的复制只有在需要写入的时候才进行，在此之前，只是以只读方式共享。这种优化可以避免拷贝大量根本就不会被使用的数据。

![](media/5083c37acca03a9975015b452b903e9d.png)

*分叉函数fork()*

![](media/bb9bf02ea50268689bebf5b0151b80ec.png)

*Android使用fork()创建应用进程*

1.  关于线程：一般的操作系统教科书中会说，进程是资源管理的最小单位，而线程则是程序执行的最小单位。但是Linux实现线程的方式是非常独特，从内核的角度讲，并没有线程的概念，Linux将线程当做进程来实现，内核并没有准备特别的调度算法或是定义特别的数据结构来描述线程。相反，线程仅仅被视为一个使用某些共享资源的进程。每个线程都拥有唯一属于自己的task_struct（内核中用于描述进程的数据结构），所以在内核中，他看起来就像是一个普通的进程（只是该进程和其他一些进程共享某些资源，如地址空间）。大家可以在Linux操作系统上使用pstree来看整颗进程树，就可以发现这个有趣实现方式的蛛丝马迹。

![](media/cecba475b7e42e0b02f5823c054350c2.png)

*pstree查看整颗进程树*

3、什么是系统调用？
-------------------

    上文已经提到过，通过系统调用，应用程序可以访问硬件设备或其他操作系统资源。系统调用在用户空间进程和硬件设备之间添加了一个中间层。该层主要租用有三个。首先，它为用户提供了一种硬件的抽象界面。举例来说，当需要读写文件的时候，应用程序可以不去管磁盘类型和介质，甚至不用去管文件所在的文件系统到底是哪种类型。第二，系统调用保证了系统的稳定和安全。作为硬件设备和应用程序之前的中间人，内核可以基于权限和其他一些规则对需要进行的访问进行裁决。举例来说，这样可以避免应用程序不正确的使用硬件设备，窃取其他进程的资源，或做出其他什么危害系统的事情。第三，前面提到过，每个进程都运行在虚拟系统中，而系统调用也是实现这一机制的一部分，如果应用程序可以随意访问硬件而内核又对此一无所知的话，就几乎无法实现多任务和虚拟内存。在Linux中，系统调用是用户空间访问内核的唯一手段；它们是内核唯一的合法入口。我们可以形象的描述这种机制：作为一个游客，你可以买票要求进入野生动物园，但你必须老老实实的坐在观光车上，按照规定的路线观光游览。当然，不准下车，因为那样太危险，不是让你丢掉小命，就是让你吓坏了野生动物。

    系统调用在内核中最终具有一种明确的操作，例如一个简单的函数：

asmlinkage long sys_getpid(void) {  
return current-\>tgid;  
}

    getpid()系统调用最终会返回当前进程的PID。

    用户空间的程序无法直接执行内核代码，它们不能直接调用内核空间的函数，然而系统调用函数是位于内核空间的，所以应用程序应该以某种方式通知系统，告诉内核自己需要执行一个系统调用，希望系统切换到内核态，这样内核就能代表应用程序来执行该系统调用了。

    通知内核的机制是靠软中断实现的：通过引发一个异常来促成系统切换到内核态去执行异常处理程序。此时的异常处理程序实际上就是系统调用处理程序。x86系统上的软中断由int\$0x80指令产生。处理程序的名字叫做system_call()。每个系统调用对应了系统调用号，在触发软中断的前，需要将系统调用号一并传送给内核。举例如下：

![](media/93d6b6462c4a51cc2b4e106a00326305.png)

*一个系统调用的执行过程*

    这样通过系统调用，我们就达到了访问硬件或内核空间资源的目的。

![](media/a11004d96a360669743c7574a4736137.png)

4、什么是驱动程序？
-------------------

    驱动程序一般是指能够操作系统同硬件设备打交道的程序，例如，我们在电脑上插入鼠标，操作系统如何识别鼠标？如何响应鼠标的移动？这些都是通过驱动程序来完成的，Linux内核自身就包含了大量的驱动程序，我们也可以动态的载入驱动程序。驱动程序可以运行在内核态，因此驱动程序可以直接访问内核空间。那么我们是如何获取驱动程序服务的呢？答案就是通过上文介绍过的系统调用。

    在Linux开发中，有一句很有名的话，一切都是文件。在Linux下，所有的文件、硬件设备、进程等等都被当做是文件来对待，这都是基于Linux的虚拟文件系统来实现的。之所以这样设计，目的就在于可以屏蔽各种概念的区别，所有东西都当做文件统一对待，提供统一的接口给用户。驱动程序也是一样的，接下来我们举一个简单的驱动程序例子来带大家直观的认识一下驱动程序这个东东。

    驱动文件hello.c

\#include \<linux/module.h\>  
\#include \<linux/kernel.h\>  
\#include \<linux/fs.h\>  
\#include \<linux/init.h\>  
\#include \<linux/delay.h\>  
  
\#define HELLO_MAJOR 231  
\#define DEVICE_NAME "HelloModule"  
  
static int hello_open(struct inode \*inode, struct file \*file){  
printk(KERN_EMERG "hello open.\\n");  
return 0;  
}  
  
static int hello_write(struct file \*file, const char \__user \* buf, size_t
count, loff_t \*ppos){  
printk(KERN_EMERG "hello write.\\n");  
return 0;  
}  
  
static struct file_operations hello_flops = {  
.owner = THIS_MODULE,  
.open = hello_open,  
.write = hello_write,  
};  
  
static int \__init hello_init(void){  
int ret;  
  
ret = register_chrdev(HELLO_MAJOR,DEVICE_NAME, \&hello_flops);  
if (ret \< 0) {  
printk(KERN_EMERG DEVICE_NAME " can't register major number.\\n");  
return ret;  
}  
printk(KERN_EMERG DEVICE_NAME " initialized.\\n");  
return 0;  
}  
  
static void \__exit hello_exit(void){  
unregister_chrdev(HELLO_MAJOR, DEVICE_NAME);  
printk(KERN_EMERG DEVICE_NAME " removed.\\n");  
}  
  
module_init(hello_init);  
module_exit(hello_exit);  
MODULE_LICENSE("GPL");

    编译驱动所需的Makefile

ifneq (\$(KERNELRELEASE),)  
MODULE_NAME = hellomodule  
\$(MODULE_NAME)-objs := hello.o  
obj-m := \$(MODULE_NAME).o  
else  
KERNEL_DIR = /lib/modules/\`uname -r\`/build  
MODULEDIR := \$(shell pwd)  
  
.PHONY: modules  
default: modules  
  
modules:  
make -C \$(KERNEL_DIR) M=\$(MODULEDIR) modules  
  
clean distclean:  
rm -f \*.o \*.mod.c .\*.\*.cmd \*.ko  
rm -rf .tmp_versions  
endif

    测试驱动的上层应用代码hellotest.c

\#include \<fcntl.h\>  
\#include \<stdio.h\>  
  
int main(void)  
{  
int fd;  
int val = 1;  
fd = open("/dev/hellodev", O_RDWR);  
if(fd \< 0){  
printf("can't open!\\n");  
}  
write(fd, &val, 4);  
return 0;  
}

    通过insmod指令，可将编译好的驱动程序加载到内核中去，我们执行hellotest.c测试代码，通过open()、write()这些函数我们就能够同驱动程序进行通讯了。我们同驱动程序进行通讯，就像是在操作一个文件一样。open()、write()函数最终会进行系统调用。整个流程如下图：

![](media/f4242a81cb5f7264ded25de1252221e9.png)

    以“open("/dev/hellodev", O_RDWR)”函数的执行过程为例来说明。

1.  应用程序使用库提供的open函数打开代表hellodev的设备文件。

2.  库根据open函数传入的参数执行swi指令，这条指令会引起CPU异常，从而进入内核。

3.  内核的异常处理函数根据这些参数找到相应的驱动程序。

4.  执行相应的驱动程序。

5.  返回一个文件句柄给库，进而返回给应用程序。

    驱动程序的编写有固定的模板，从宏观上把握了驱动程序的框架，然后再从细节上完善驱动的功能，这是开发驱动程序的一般步骤。我们上面看到hello_open都是功能函数，结构体file_operations中的成员定义了很多函数，实际应用可以只对其部分成员赋值，其定义如下。

struct file_operations {  
struct module \*owner;  
loff_t (\*llseek) (struct file \*, loff_t, int);  
ssize_t (\*read) (struct file \*, char \__user \*, size_t, loff_t \*);  
ssize_t (\*write) (struct file \*, const char \__user \*, size_t, loff_t \*);  
ssize_t (\*aio_read) (struct kiocb \*, const struct iovec \*, unsigned long,
loff_t);  
ssize_t (\*aio_write) (struct kiocb \*, const struct iovec \*, unsigned long,
loff_t);  
int (\*readdir) (struct file \*, void \*, filldir_t);  
unsigned int (\*poll) (struct file \*, struct poll_table_struct \*);  
int (\*ioctl) (struct inode \*, struct file \*, unsigned int, unsigned long);  
long (\*unlocked_ioctl) (struct file \*, unsigned int, unsigned long);  
long (\*compat_ioctl) (struct file \*, unsigned int, unsigned long);  
int (\*mmap) (struct file \*, struct vm_area_struct \*);  
int (\*open) (struct inode \*, struct file \*);  
int (\*flush) (struct file \*, fl_owner_t id);  
int (\*release) (struct inode \*, struct file \*);  
int (\*fsync) (struct file \*, struct dentry \*, int datasync);  
int (\*aio_fsync) (struct kiocb \*, int datasync);  
int (\*fasync) (int, struct file \*, int);  
int (\*lock) (struct file \*, int, struct file_lock \*);  
ssize_t (\*sendpage) (struct file \*, struct page \*, int, size_t, loff_t \*,
int);  
unsigned long (\*get_unmapped_area)(struct file \*, unsigned long, unsigned
long, unsigned long, unsigned long);  
int (\*check_flags)(int);  
int (\*flock) (struct file \*, int, struct file_lock \*);  
ssize_t (\*splice_write)(struct pipe_inode_info \*, struct file \*, loff_t \*,
size_t, unsigned int);  
ssize_t (\*splice_read)(struct file \*, loff_t \*, struct pipe_inode_info \*,
size_t, unsigned int);  
int (\*setlease)(struct file \*, long, struct file_lock \*\*);  
};

    整个Binder架构中，处于核心位置的就是Binder驱动程序，其所使用最重要的函数就是ioctl。

5、Android为什么选择Binder作为主要的进程间通讯方式？
----------------------------------------------------

![](media/7cdbedeac60e9cb99c8796bf63b00110.jpg)

*Binder IPC方式*

    基于Client-Server的通信方式广泛应用于从互联网和数据库访问到嵌入式手持设备内部通信等各个领域。智能手机平台特别是Android系统中，为了向应用开发者提供丰富多样的功能，这种通信方式更是无处不在，诸如媒体播放，视音频频捕获，到各种让手机更智能的传感器（加速度，方位，温度，光亮度等）都由不同的Server负责管理，应用程序只需做为Client与这些Server建立连接便可以使用这些服务，花很少的时间和精力就能开发出令人眩目的功能。Client-Server方式的广泛采用对进程间通信（IPC）机制是一个挑战。目前linux支持的IPC包括传统的管道，System
V
IPC，即消息队列/共享内存/信号量，以及socket中只有socket支持Client-Server的通信方式。当然也可以在这些底层机制上架设一套协议来实现Client-Server通信，但这样增加了系统的复杂性，在手机这种条件复杂，资源稀缺的环境下可靠性也难以保证。

    另一方面是传输性能。socket作为一款通用接口，其传输效率低，开销大，主要用在跨网络的进程间通信和本机上进程间的低速通信。消息队列和管道采用存储-转发方式，即数据先从发送方缓存区拷贝到内核开辟的缓存区中，然后再从内核缓存区拷贝到接收方缓存区，至少有两次拷贝过程。共享内存虽然无需拷贝，但控制复杂，难以使用。

| IPC                  | 数据拷贝次数 |
|----------------------|--------------|
| 共享内存             | 0            |
| Binder               | 1            |
| Socket/管道/消息队列 | 2            |

深刻理解Linux进程间通讯

![](media/6f39fff1e8fabc0cbb3b2c29f9a949fb.jpg)

*Binder 只需要一次内存Copy的可以说的秘密*

    还有一点是出于安全性考虑。Android作为一个开放式，拥有众多开发者的的平台，应用程序的来源广泛，确保智能终端的安全是非常重要的。终端用户不希望从网上下载的程序在不知情的情况下偷窥隐私数据，连接无线网络，长期操作底层设备导致电池很快耗尽等等。传统IPC没有任何安全措施，完全依赖上层协议来确保。首先传统IPC的接收方无法获得对方进程可靠的UID/PID（用户ID/进程ID），从而无法鉴别对方身份。Android为每个安装好的应用程序分配了自己的UID，故进程的UID是鉴别进程身份的重要标志。使用传统IPC只能由用户在数据包里填入UID/PID，但这样不可靠，容易被恶意程序利用。可靠的身份标记只有由IPC机制本身在内核中添加。其次传统IPC访问接入点是开放的，无法建立私有通道。比如命名管道的名称，system
V的键值，socket的ip地址或文件名都是开放的，只要知道这些接入点的程序都可以和对端建立连接，不管怎样都无法阻止恶意程序通过猜测接收方地址获得连接。

    基于以上原因，Android需要建立一套新的IPC机制来满足系统对通信方式，传输性能和安全性的要求，这就是Binder。Binder基于Client-Server通信模式，传输过程只需一次拷贝，为发送发添加UID/PID身份，既支持实名Binder也支持匿名Binder，安全性高。

知乎上关于为什么Android使用Binder作为IPC机制的讨论

其他
----

    最后为大家推荐几本关于Linux内核的书籍。

![](media/581461a063e75185dec312697a381a8a.jpg)

![](media/fe54f2d93b0463a80740a176a1fd4d31.jpg)

![](media/46d791bb60edd4b6d38ee06a09bc938e.jpg)

![](media/233672fbbf32c48a499b20391156c8e4.png)

![](media/2ed4a4c13554dda6562ed9cbe725aea8.jpg)

![](media/b8607315f7a670bae8814b908556d4b0.jpg)

    Linux内核是由世界上最好的程序员们编写的，同时凝结了无数计算机领域先驱的智慧（丹尼斯里奇、肯汤普逊等），而且她是开源的\~推荐大家有时间去深入了解下她，相信能够让我们获益匪浅。

%23%20Thinking%20in%20Android%20%E2%80%94%E2%80%94%20Binder%E7%9A%84%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E4%B8%8E%E5%AE%9E%E7%8E%B0%EF%BC%9A%E8%83%8C%E6%99%AF%E7%AF%87%0A!%5B68d96d7f173da91ed352bf31e183b265.jpeg%5D(evernotecid%3A%2F%2FF3E37ECF-931C-4693-A64D-6E3914136074%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp4569)%40w%3D300%0A%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E6%9C%AC%E6%AC%A1%E5%88%86%E4%BA%AB%E5%B0%86%E5%90%8C%E5%A4%A7%E5%AE%B6%E5%9B%B4%E7%BB%95%E4%BB%A5%E4%B8%8B%E5%87%A0%E4%B8%AA%E8%AF%9D%E9%A2%98%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E8%AE%A8%E8%AE%BA%EF%BC%9A%0A1%E3%80%81Binder%E7%9A%84%E5%89%8D%E4%B8%96%E4%BB%8A%E7%94%9F%0A2%E3%80%81%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E8%BF%9B%E7%A8%8B%EF%BC%9F%0A3%E3%80%81%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%EF%BC%9F%0A4%E3%80%81%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%EF%BC%9F%0A5%E3%80%81Android%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%80%89%E6%8B%A9Binder%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E4%B8%BB%E8%A6%81%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E9%97%B4%E9%80%9A%E8%AE%AF%E6%96%B9%E5%BC%8F%EF%BC%9F%0A%23%23%201%E3%80%81Binder%E7%9A%84%E5%89%8D%E4%B8%96%E4%BB%8A%E7%94%9F%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3BBinder%E6%98%AFAndroid%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E4%B8%AD%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E9%97%B4%E9%80%9A%E8%AE%AF%EF%BC%88IPC%EF%BC%89%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%A7%8D%E6%96%B9%E5%BC%8F%EF%BC%8C%E4%B9%9F%E6%98%AFAndroid%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E4%B8%AD%E6%9C%80%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84%E7%89%B9%E6%80%A7%E4%B9%8B%E4%B8%80%E3%80%82%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E5%90%8C%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E8%BF%90%E8%A1%8C%E5%9C%A8%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%9A%84%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E4%B8%AD%EF%BC%8C%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E6%83%B3%E8%A6%81%E8%8E%B7%E5%8F%96%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E5%B0%B1%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E8%B7%A8%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E9%80%9A%E8%AE%AF%EF%BC%8C%E4%BE%8B%E5%A6%82%EF%BC%8C%E5%90%AF%E5%8A%A8Activity%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%B0%B1%E9%9C%80%E8%A6%81%E5%90%8Csystem_server%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E4%B8%AD%E7%9A%84ActivityManagerService%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E8%B7%A8%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E9%80%9A%E8%AE%AF%EF%BC%8C%E5%B8%AE%E5%8A%A9%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%B0%86Activity%E5%90%AF%E5%8A%A8%E8%B5%B7%E6%9D%A5%EF%BC%8CActivity%E7%9A%84%E7%94%9F%E5%91%BD%E5%91%A8%E6%9C%9F%E4%B9%9F%E6%98%AF%E9%80%9A%E8%BF%87ActivityManagerService%E5%9B%9E%E8%B0%83%E6%A8%A1%E6%9D%BF%E6%96%B9%E6%B3%95%EF%BC%88onCreate%E3%80%81onResume%E7%AD%89%EF%BC%89%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E7%AE%A1%E7%90%86%E7%9A%84%EF%BC%8C%E8%BF%99%E4%B8%AA%E8%BF%87%E7%A8%8B%E5%AF%B9%E4%BA%8E%E5%BA%94%E7%94%A8%E5%B1%82%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E6%9D%A5%E8%AF%B4%E5%87%A0%E4%B9%8E%E6%98%AF%E9%80%8F%E6%98%8E%E7%9A%84%EF%BC%8C%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%9C%A8%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%BF%87%E7%A8%8B%E4%B8%AD%E4%B8%8D%E9%9C%80%E8%A6%81%E5%85%B3%E6%B3%A8%E4%BB%BB%E4%BD%95%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E9%97%B4%E9%80%9A%E8%AE%AF%E7%9A%84%E7%BB%86%E8%8A%82%E3%80%82%E5%86%8D%E4%BE%8B%E5%A6%82%E6%88%91%E4%BB%AC%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%8E%B7%E5%8F%96%E6%89%8B%E6%9C%BA%E7%9A%84%E4%BC%A0%E6%84%9F%E5%99%A8%E7%9A%84%E6%95%B0%E6%8D%AE%EF%BC%8C%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E9%80%9A%E8%BF%87%E5%A6%82%E4%B8%8B%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81%E5%AE%9E%E7%8E%B0%EF%BC%9A%0A%60%60%60java%0ASensorManager%20sensorManager%20%3D%20(SensorManager)%20context.getSystemService(Context.SENSOR_SERVICE)%3B%0A%0AsensorManager.registerListener(new%20SensorEventListener()%20%7B%0A%20%20%20%20%40Override%0A%20%20%20%20public%20void%20onSensorChanged(SensorEvent%20event)%20%7B%0A%20%20%20%20%20%20%20%20%2F%2F%E5%81%9A%E6%83%B3%E5%81%9A%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E6%83%85%20%20%20%20%0A%20%20%20%20%7D%0A%0A%20%20%20%20%40Override%0A%20%20%20%20public%20void%20onAccuracyChanged(Sensor%20sensor%2C%20int%20accuracy)%20%7B%0A%20%20%20%20%7D%0A%7D%2C%20sensorManager.getDefaultSensor(Sensor.TYPE_ACCELEROMETER)%2C%20SensorManager.SENSOR_DELAY_GAME)%3B%0A%60%60%60%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E4%BC%A0%E6%84%9F%E5%99%A8%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E5%90%8C%E6%A0%B7%E4%B9%9F%E6%98%AF%E8%BF%90%E8%A1%8C%E5%9C%A8%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E7%9A%84%EF%BC%8C%E4%BD%86%E6%98%AF%E5%BD%93%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%8B%BF%E5%88%B0SensorManager%E5%AF%B9%E8%B1%A1%E7%9A%84%E5%BC%95%E7%94%A8%E5%90%8E%EF%BC%8C%E4%BB%BF%E4%BD%9B%E4%BC%A0%E6%84%9F%E5%99%A8%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E5%B0%B1%E8%BF%90%E8%A1%8C%E5%9C%A8%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E6%89%80%E8%BF%90%E8%A1%8C%E7%9A%84%E8%BF%9B%E7%A8%8B%EF%BC%8C%E8%BF%99%E5%90%8C%E6%A0%B7%E6%98%AF%E9%80%9A%E8%BF%87Binder%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E9%97%B4%E9%80%9A%E8%AE%AF%E6%9C%BA%E5%88%B6%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E7%9A%84%EF%BC%8CBinder%E9%80%9A%E8%BF%87%E9%9D%A2%E5%90%91%E5%AF%B9%E8%B1%A1%E7%9A%84%E6%80%9D%E6%83%B3%EF%BC%88%E4%BB%A3%E7%90%86%E6%A8%A1%E5%BC%8F%EF%BC%89%EF%BC%8C%E5%B0%86%E5%A4%8D%E6%9D%82%E7%9A%84%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E9%97%B4%E9%80%9A%E8%AE%AF%E9%80%8F%E6%98%8E%E5%8C%96%EF%BC%8C%E8%BF%99%E9%87%8C%E7%9A%84SensorManager%E6%88%90%E4%B8%BA%E4%BA%86%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E4%B8%AD%E4%BC%A0%E6%84%9F%E5%99%A8%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E5%9C%A8%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%90%86%E3%80%82%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9F%A5%E9%81%93Java%E7%9A%84%E5%86%85%E5%AD%98%E6%A8%A1%E5%9E%8B%EF%BC%8C%E6%96%B9%E6%B3%95%E4%B8%AD%E5%AF%B9%E8%B1%A1%E7%9A%84%E5%BC%95%E7%94%A8%E5%AD%98%E5%82%A8%E5%9C%A8%E6%A0%88%E4%B8%8A%EF%BC%8C%E8%80%8C%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E7%9A%84%E5%AE%9E%E4%BE%8B%E5%88%99%E5%AD%98%E5%82%A8%E5%9C%A8%E5%A0%86%E4%B8%8A%EF%BC%8C%E5%BC%95%E7%94%A8%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%9C%89%E5%A4%9A%E4%B8%AA%EF%BC%8C%E8%80%8C%E8%BF%99%E4%BA%9B%E5%BC%95%E7%94%A8%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%8C%87%E5%90%91%E5%90%8C%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%AE%9E%E4%BE%8B%E5%AF%B9%E8%B1%A1%EF%BC%8C%E5%B9%B6%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E6%93%8D%E4%BD%9C%EF%BC%8C%E4%BD%8D%E4%BA%8E%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%BC%A0%E6%84%9F%E5%99%A8%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E7%B1%BB%E4%BC%BC%E4%BA%8E%E5%AD%98%E5%82%A8%E5%9C%A8%E5%A0%86%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%AE%9E%E4%BE%8B%E5%AF%B9%E8%B1%A1%EF%BC%8C%E8%80%8CSensorManager%E5%88%99%E7%B1%BB%E4%BC%BC%E4%BA%8E%E5%BC%95%E7%94%A8%E3%80%82%3C%2Fbr%3E%0A%0A!%5B149406d561b81821f3690ee1e79c252d.png%5D(evernotecid%3A%2F%2F64E812AB-E1D1-43E9-868E-BBCBC67C8544%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp4664)%40w%3D800%0A%0A\*%3Ccenter%3EJava%E5%86%85%E5%AD%98%E6%A8%A1%E5%9E%8B%E4%B8%AD%E5%BC%95%E7%94%A8%E5%92%8C%E5%AE%9E%E4%BE%8B%3C%2Fcenter%3E\*%0A%0A!%5B4646ab5b6640479065fdef7abb6a44c5.gif%5D(evernotecid%3A%2F%2F64E812AB-E1D1-43E9-868E-BBCBC67C8544%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp4665)%40w%3D800%0A%0A\*%3Ccenter%3EBinder%E4%B8%AD%E7%9A%84Binder%E5%BC%95%E7%94%A8%E5%92%8CBinder%E5%AE%9E%E4%BD%93%3C%2Fcenter%3E\*%0A%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E5%9C%A8Android%E5%BA%94%E7%94%A8%E5%B1%82%E5%BC%80%E5%8F%91%E4%B8%AD%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%BB%E8%A6%81%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%9B%9B%E5%A4%A7%E7%BB%84%E4%BB%B6%EF%BC%8C%E8%80%8C%E5%9B%9B%E5%A4%A7%E7%BB%84%E4%BB%B6%E9%83%BD%E6%98%AF%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%B7%A8%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E9%80%9A%E8%AE%AF%E7%9A%84%EF%BC%8C%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E7%9A%84%E6%A6%82%E5%BF%B5%E5%9C%A8%E5%BA%94%E7%94%A8%E5%B1%82%E5%BC%80%E5%8F%91%E4%B8%AD%E8%A2%AB%E6%A8%A1%E7%B3%8A%E5%92%8C%E6%B7%A1%E5%8C%96%EF%BC%8C%E4%B9%9F%E6%AD%A3%E6%98%AF%E9%80%9A%E8%BF%87Binder%E8%BE%BE%E5%88%B0%E4%BA%86%E8%BF%99%E6%A0%B7%E6%95%88%E6%9E%9C%E3%80%82%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E7%9C%8B%E5%88%B0Binder%E5%9C%A8Android%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%87%8D%E8%A6%81%E5%9C%B0%E4%BD%8D%EF%BC%8C%E5%88%86%E6%9E%90%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E6%BA%90%E7%A0%81%EF%BC%8C%E7%90%86%E8%A7%A3Binder%E4%B9%9F%E6%98%AF%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84%E5%9F%BA%E7%A1%80%E3%80%82%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3BBinder%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%9C%A8Android%E4%B8%AD%E9%A6%96%E5%88%9B%E7%9A%84%E8%B7%A8%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E9%80%9A%E8%AE%AF%E6%8A%80%E6%9C%AF%EF%BC%8C%E5%AE%83%E7%9A%84%E5%89%8D%E8%BA%AB%E6%98%AFBe%20Inc%E5%85%AC%E5%8F%B8%E5%BC%80%E5%8F%91%E7%9A%84OpenBinder%EF%BC%8C%E8%80%8C%E4%B8%94%E5%9C%A8Palm%20Inc%E5%85%AC%E5%8F%B8%E4%B8%AD%E4%B9%9F%E6%9C%89%E5%BA%94%E7%94%A8%E3%80%82%E5%90%8E%E6%9D%A5OpenBinder%E7%9A%84%E4%BD%9C%E8%80%85Dianne%20Hackborn%E5%8A%A0%E5%85%A5%E4%BA%86Google%E5%85%AC%E5%8F%B8%EF%BC%8C%E5%B9%B6%E8%B4%9F%E8%B4%A3Android%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E7%9A%84%E5%BC%80%E5%8F%91%E5%B7%A5%E4%BD%9C%EF%BC%8C%E6%89%80%E4%BB%A5%E6%8A%8A%E8%BF%99%E9%A1%B9%E6%8A%80%E6%9C%AF%E4%B9%9F%E5%B8%A6%E5%88%B0%E4%BA%86Android%E3%80%82%0A%5BOpenBinder%E7%9A%84%E4%BB%8B%E7%BB%8D%E7%BD%91%E7%AB%99%5D(http%3A%2F%2Fwww.angryredplanet.com%2F\~hackbod%2Fopenbinder%2Fdocs%2Fhtml%2FBinderIPCMechanism.html)%3C%2Fbr%3E%0A%0A!%5B08517e6beea94f8187069a49c7993917.jpeg%5D(evernotecid%3A%2F%2F64E812AB-E1D1-43E9-868E-BBCBC67C8544%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp4663)%40w%3D300%0A%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E4%B8%8A%E9%9D%A2%E8%BF%99%E4%BD%8D%E5%B0%B1%E6%98%AFBinder%E7%9A%84%E4%BD%9C%E8%80%85Dianne%20Hackbor%EF%BC%8C%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%9B%BE%E5%9C%A8Fragment%E7%9A%84%E5%88%86%E4%BA%AB%E4%B8%AD%E6%8F%90%E5%88%B0%E8%BF%87%E5%A5%B9%EF%BC%8CDianne%20Hackbor%E5%9C%A8StackOverflow%E4%B8%8A%E5%AF%B9Android%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%9B%9E%E6%94%B6Activity%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E4%BA%86%E9%98%90%E8%BF%B0%E3%80%82%0A%5BDianne%20Hackbor%E7%9A%84%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%BD%91%E7%AB%99%5D(http%3A%2F%2Fwww.angryredplanet.com%2F\~hackbod%2F)%0A%5BGoogle%E5%AE%98%E7%BD%91Dianne%20Hackbor%E5%AF%B9Android%E5%A4%9A%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E9%80%9A%E8%AE%AF%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E4%B8%8E%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E6%8F%8F%E8%BF%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%8D%9A%E5%AE%A2%5D(https%3A%2F%2Fandroid-developers.googleblog.com%2F2010%2F04%2Fmultitasking-android-way.html)%3C%2Fbr%3E%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E7%BD%91%E4%B8%8A%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E6%9C%89%E5%BE%88%E5%A4%9A%E7%9A%84%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E5%AF%B9Binder%E6%BA%90%E7%A0%81%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E4%BA%86%E7%9B%B8%E5%85%B3%E5%88%86%E6%9E%90%EF%BC%8C%E4%BB%A5%E4%B8%8B%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%84%9F%E8%A7%89%E6%AF%94%E8%BE%83%E5%A5%BD%E6%8E%A8%E8%8D%90%E7%BB%99%E5%A4%A7%E5%AE%B6%EF%BC%8C%E4%BE%9B%E5%A4%A7%E5%AE%B6%E5%8F%82%E8%80%83%EF%BC%9A%0A%5B%E3%80%8A%E6%B7%B1%E5%85%A5%E5%89%96%E6%9E%90Android%E6%96%B0%E7%89%B9%E6%80%A7%E3%80%8B%E4%BD%9C%E8%80%85%E5%BC%BA%E6%B3%A2%E7%9A%84%E5%8D%9A%E5%AE%A2%5D(https%3A%2F%2Fpaul.pub%2Fandroid-binder-driver%2F)%0A%5B%E3%80%8AAndroid%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E6%BA%90%E4%BB%A3%E7%A0%81%E6%83%85%E6%99%AF%E5%88%86%E6%9E%90%E3%80%8B%E4%BD%9C%E8%80%85%E7%BD%97%E5%8D%87%E9%98%B3%E8%80%81%E5%B8%88%E7%9A%84%E5%8D%9A%E5%AE%A2%5D(https%3A%2F%2Fblog.csdn.net%2FLuoshengyang%2Farticle%2Fdetails%2F6618363)%0A%5B%E3%80%8A%E6%B7%B1%E5%85%A5%E7%90%86%E8%A7%A3Android%E3%80%8B%E4%BD%9C%E8%80%85%E9%82%93%E5%87%A1%E5%B9%B3%E7%9A%84%E5%8D%9A%E5%AE%A2%5D(https%3A%2F%2Fblog.csdn.net%2FLuoshengyang%2Farticle%2Fdetails%2F6618363)%0A%5B%E8%B4%9F%E8%B4%A3MIUI%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E7%9A%84%E5%A4%A7%E7%A5%9EGityuan%E7%9A%84%E5%8D%9A%E5%AE%A2%5D(http%3A%2F%2Fgityuan.com%2F2015%2F10%2F31%2Fbinder-prepare%2F)%0A%5B%E4%BD%8E%E8%B0%83%E7%9A%84%E5%A5%B3%E7%A5%9Euniversus%E7%9A%84%E5%8D%9A%E5%AE%A2%5D(https%3A%2F%2Fblog.csdn.net%2Funiversus%2Farticle%2Fdetails%2F6211589)%3C%2Fbr%3E%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3Buniversus%E7%9A%84%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E6%98%AF2011%E5%B9%B4%E7%9A%84%EF%BC%8C%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E8%AF%B4%E6%98%AF%E6%9C%80%E6%97%A9%E5%88%86%E6%9E%90Binder%E7%9A%84%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E4%B9%8B%E4%B8%80%EF%BC%8C%E5%88%86%E6%9E%90%E6%B7%B1%E5%85%A5%E6%B5%85%E5%87%BA%EF%BC%8C%E9%AB%98%E5%B1%8B%E5%BB%BA%E7%93%B4%EF%BC%8C%E5%8F%AF%E8%83%BD%E4%B9%9F%E4%B8%8Euniversus%E6%9C%AC%E8%BA%AB%E6%98%AFLinux%E5%86%85%E6%A0%B8%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E6%9C%89%E5%85%B3%EF%BC%8C%E5%90%8E%E6%9D%A5%E5%BE%88%E5%A4%9A%E7%9A%84%E5%88%86%E6%9E%90Binder%E7%9A%84%E5%8D%9A%E5%AE%A2%EF%BC%88%E7%BD%97%E8%80%81%E5%B8%88%E7%AD%89%EF%BC%89%E4%B9%9F%E9%83%BD%E5%8F%82%E8%80%83%E4%BA%86universus%E5%9C%A8%E8%BF%99%E7%AF%87%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E4%B8%AD%E5%AF%B9Binder%E7%9A%84%E7%90%86%E8%A7%A3%EF%BC%8C%E7%94%9A%E8%87%B3%E6%9C%89%E6%AD%AA%E6%9E%9C%E4%BB%81%E4%B8%93%E9%97%A8%E5%B0%86%E8%BF%99%E7%AF%87%E6%96%87%E7%AB%A0%E7%BF%BB%E8%AF%91%E4%B8%BA%E8%8B%B1%E6%96%87%E7%9A%84%EF%BC%8C%E5%9C%A8%E6%8A%80%E6%9C%AF%E9%A2%86%E5%9F%9F%E4%BB%8E%E6%9D%A5%E9%83%BD%E6%98%AF%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%BF%BB%E8%AF%91%E6%AD%AA%E6%9E%9C%E4%BB%81%E7%9A%84%E6%96%87%E7%AB%A0%EF%BC%8C%E5%BE%88%E4%BB%A4%E4%BA%BA%E9%AA%84%E5%82%B2%EF%BC%8C%E5%8F%AF%E6%83%9C%E7%9A%84%E6%98%AF%EF%BC%8C%E5%A5%B3%E7%A5%9E%E5%9C%A8%E5%86%99%E5%AE%8C%E8%BF%99%E7%AF%87%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%90%8E%E5%B0%B1%E9%94%80%E5%A3%B0%E5%8C%BF%E8%BF%B9%E4%BA%86%EF%BC%8C%E6%88%90%E4%B8%BA%E4%BA%86%E9%83%BD%E5%B8%82%E4%BC%A0%E8%AF%B4%EF%BC%8C%E6%8E%A8%E8%8D%90%E5%A4%A7%E5%AE%B6%E6%9C%89%E7%A9%BA%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E7%9C%8B%E4%B8%80%E4%B8%8B%E8%BF%99%E7%AF%87%E6%96%87%E7%AB%A0%E3%80%82%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E5%AD%A6%E4%B9%A0Binder%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%BE%83%E5%A4%9A%E7%9A%84Linux%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E7%9B%B8%E5%85%B3%E8%83%8C%E6%99%AF%E7%9F%A5%E8%AF%86%EF%BC%8C%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%B8%B8%E5%BC%80%E5%8F%91%E5%A4%A7%E5%A4%9A%E9%9B%86%E4%B8%AD%E5%9C%A8%E5%BA%94%E7%94%A8%E5%B1%82%EF%BC%8C%E9%9C%80%E8%A6%81%E5%8E%BB%E4%BA%86%E8%A7%A3Framework%E5%B1%82%EF%BC%8C%E8%80%8CLinux%E5%88%99%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E6%B6%89%E5%8F%8A%E5%88%B0%E4%BA%86%E3%80%82%E8%BF%99%E4%B9%9F%E6%98%AFAndroid%E5%BA%94%E7%94%A8%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%AD%A6%E4%B9%A0Binder%E8%BE%83%E9%9A%BE%E7%9A%84%E5%9C%B0%E6%96%B9%EF%BC%8C%E4%B8%80%E8%88%AC%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E5%AF%B9Binder%E4%B8%AD%E6%B6%89%E5%8F%8A%E5%88%B0%E7%9A%84Linux%E6%A6%82%E5%BF%B5%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E8%AF%A6%E7%BB%86%E7%9A%84%E4%BB%8B%E7%BB%8D%EF%BC%8C%E4%B8%80%E8%88%AC%E9%83%BD%E6%98%AF%E4%B8%80%E7%AC%94%E5%B8%A6%E8%BF%87%EF%BC%8C%E7%84%B6%E8%80%8C%EF%BC%8C%E5%A6%82%E6%9E%9C%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%AF%B9%E8%BF%99%E4%BA%9B%E6%A6%82%E5%BF%B5%E6%B2%A1%E6%9C%89%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%BE%83%E6%B8%85%E6%99%B0%E7%9A%84%E8%AE%A4%E8%AF%86%EF%BC%8C%E6%9C%80%E7%BB%88%E5%AF%B9Binder%E7%9A%84%E7%90%86%E8%A7%A3%E4%B9%9F%E5%8F%AA%E8%83%BD%E6%98%AF%E6%A8%A1%E7%B3%8A%E7%9A%84%EF%BC%8C%E5%9B%A0%E6%AD%A4%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E9%80%9A%E8%BF%87%E8%BF%99%E6%AC%A1%E5%88%86%E4%BA%AB%EF%BC%8C%E4%BB%8B%E7%BB%8D%E4%B8%80%E4%BA%9BBinder%E4%B8%AD%E6%B6%89%E5%8F%8A%E5%88%B0%E7%9A%84Linux%E6%A6%82%E5%BF%B5%EF%BC%8C%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E5%90%8E%E7%BB%AD%E5%AF%B9Binder%E8%AF%A6%E7%BB%86%E5%88%86%E6%9E%90%E7%9A%84%E9%93%BA%E5%9E%AB%E3%80%82%0A%0A!%5B83cc75522739ebbd49ec380db43533eb.png%5D(evernotecid%3A%2F%2F64E812AB-E1D1-43E9-868E-BBCBC67C8544%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp5183)%40w%3D800%0A%0A\*%3Ccenter%3EAndroid%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E6%9E%B6%E6%9E%84%EF%BC%88Android%E4%B8%8EIOS%E9%83%BD%E6%98%AF%E7%BE%8E%E5%A5%B3%EF%BC%88%E5%9B%BD%E4%BA%A7%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%EF%BC%9F%EF%BC%89%EF%BC%8C%E4%BD%86%E6%98%AFAndroid%E6%98%AF%E4%BD%A0%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%B7%B1%E5%85%A5%E4%BA%86%E8%A7%A3%E9%82%A3%E7%A7%8D%EF%BC%8C%E5%92%8C%E5%A5%B9%E8%AE%A4%E8%AF%86%E4%B9%85%E4%BA%86%EF%BC%8C%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%81%9A%E4%BD%A0%E4%BB%BB%E4%BD%95%E6%83%B3%E5%81%9A%E7%9A%84%E4%BA%8B%3A%3E%EF%BC%8CIOS%E5%B0%B1%E6%AF%94%E8%BE%83%E9%AB%98%E5%86%B7%EF%BC%8C%E6%80%BB%E6%98%AF%E6%9C%89%E9%82%A3%E4%B9%88%E5%A4%9A%E4%B8%8D%E8%83%BD%E8%AF%B4%E7%9A%84%E7%A7%98%E5%AF%86%EF%BC%89%3C%2Fcenter%3E\*%0A%0A%23%23%202%E3%80%81%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E8%BF%9B%E7%A8%8B%EF%BC%9F%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E6%98%AF%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%9C%80%E9%87%8D%E8%A6%81%E5%92%8C%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E7%9A%84%E6%8A%BD%E8%B1%A1%E6%A6%82%E5%BF%B5%E4%B9%8B%E4%B8%80%E3%80%82%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E6%98%AF%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E8%BF%90%E8%A1%8C%E7%9A%84%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E7%9A%84%E5%AE%9E%E4%BE%8B%EF%BC%8C%E8%80%8C%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%88%99%E6%98%AF%E6%8C%87%E4%BB%A4%E3%80%81%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%8F%8A%E5%85%B6%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%BD%A2%E5%BC%8F%E7%9A%84%E6%8F%8F%E8%BF%B0%EF%BC%8C%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E6%98%AF%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E7%9A%84%E5%AE%9E%E4%BD%93%E3%80%82%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%92%8C%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E8%BF%99%E7%A7%8D%E5%85%B3%E7%B3%BB%E6%9C%89%E7%82%B9%E7%B1%BB%E4%BC%BC%E4%BA%8EJava%E4%B8%AD%E7%B1%BB%E5%92%8C%E5%AE%9E%E4%BE%8B%E5%AF%B9%E8%B1%A1%E6%A6%82%E5%BF%B5%E3%80%82%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%83%B3%E8%B1%A1%E4%B8%8B%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E7%9A%84%E6%83%85%E5%86%B5%E4%B8%8B%EF%BC%8C%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E8%A6%81%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%9C%A8%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E4%B8%8A%E8%BF%90%E8%A1%8C%E5%91%A2%EF%BC%9F%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%9A%84%E5%B5%8C%E5%85%A5%E5%BC%8F%E5%BC%80%E5%8F%91%E4%B8%AD%EF%BC%8C%E5%AD%98%E5%9C%A8%E8%BF%99%E7%A7%8D%E5%9C%BA%E6%99%AF%E3%80%82%0A%0A!%5B337866ad8fee84206108accbd51095c2.jpeg%5D(evernotecid%3A%2F%2F64E812AB-E1D1-43E9-868E-BBCBC67C8544%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp4666)%40w%3D800%0A%0A\*%3Ccenter%3E%E4%BD%BF%E7%94%A8STC51%E5%8D%95%E7%89%87%E6%9C%BA%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%97%B9%E9%92%9F%3C%2Fcenter%3E\*%0A%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E5%9C%A8%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E7%9A%84%E6%83%85%E5%86%B5%E4%B8%8B%EF%BC%8C%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%B0%86%E7%8B%AC%E4%BA%AB%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E7%9A%84%E5%85%A8%E9%83%A8%E7%9A%84%E8%B5%84%E6%BA%90%EF%BC%8C%E5%8C%85%E6%8B%AC%E8%BF%90%E7%AE%97%E8%B5%84%E6%BA%90%E3%80%81%E5%86%85%E5%AD%98%E8%B5%84%E6%BA%90%E5%92%8C%E7%A1%AC%E5%AD%98%E8%B5%84%E6%BA%90%E3%80%82%E5%9C%A8%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%9A%84%E5%B5%8C%E5%85%A5%E5%BC%8F%E5%BC%80%E5%8F%91%E5%9C%BA%E6%99%AF%E4%B8%8B%EF%BC%8C%E5%8D%95%E7%89%87%E6%9C%BA%E7%9A%84%E8%B5%84%E6%BA%90%E6%98%AF%E7%9B%B8%E5%AF%B9%E8%BE%83%E5%B0%91%E7%9A%84%EF%BC%8C%E9%9C%80%E8%A6%81%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E7%9A%84%E5%8A%9F%E8%83%BD%E9%80%9A%E5%B8%B8%E6%98%AF%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%9A%84%EF%BC%8C%E4%B8%BA%E6%AD%A4%E6%A4%8D%E5%85%A5%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%8F%8D%E8%80%8C%E4%BC%9A%E9%80%A0%E6%88%90%E4%B8%8D%E5%BF%85%E8%A6%81%E7%9A%84%E6%B5%AA%E8%B4%B9%E3%80%82%E4%BD%86%E6%98%AF%E5%9C%A8%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E7%9A%84%E6%83%85%E5%86%B5%E4%B8%8B%EF%BC%8C%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%8F%AA%E8%83%BD%E8%BF%90%E8%A1%8C%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%A8%8B%E5%BA%8F%EF%BC%8C%E8%80%8C%E4%B8%8D%E8%83%BD%E6%9C%89%E5%A4%9A%E4%B8%AA%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%90%8C%E6%97%B6%E8%BF%90%E8%A1%8C%EF%BC%8C%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E6%8F%90%E4%BE%9B%E4%BA%86%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E8%BF%99%E6%A0%B7%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%A6%82%E5%BF%B5%EF%BC%8C%E8%AE%A9%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E9%9D%9E%E5%B8%B8%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%9A%84%E8%BE%BE%E5%88%B0%E5%A4%9A%E4%B8%AA%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%90%8C%E6%97%B6%E8%BF%90%E8%A1%8C%E7%9A%84%E7%9B%AE%E7%9A%84%EF%BC%8C%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E6%89%8B%E6%9C%BA%E7%94%B5%E8%84%91%E8%83%BD%E5%A4%9F%E5%90%8C%E6%97%B6%E7%9C%8B%E7%94%B5%E5%BD%B1%E5%B9%B6%E4%B8%8B%E8%BD%BD%E6%96%87%E4%BB%B6%EF%BC%8C%E8%BF%99%E6%AD%A3%E6%98%AF%E8%BF%99%E4%B8%80%E7%89%B9%E6%80%A7%E6%89%80%E6%94%AF%E6%92%91%E7%9A%84%E3%80%82%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%A4%9A%E4%B8%AA%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%90%8C%E6%97%B6%E8%BF%90%E8%A1%8C%E7%9A%84%E5%91%A2%EF%BC%9F%E8%BF%99%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%A7%A3%E5%86%B3%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E6%9C%80%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98%EF%BC%8C%E8%BF%90%E7%AE%97%E8%B5%84%E6%BA%90%E7%9A%84%E5%88%86%E9%85%8D%E5%92%8C%E5%86%85%E5%AD%98%E8%B5%84%E6%BA%90%E7%9A%84%E5%88%86%E9%85%8D%E3%80%82%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E6%97%A9%E6%9C%9F%E7%9A%84%E5%AE%B6%E7%94%A8%E7%94%B5%E8%84%91CPU%E9%83%BD%E6%98%AF%E5%8D%95%E6%A0%B8%E7%9A%84%EF%BC%8C%E4%BD%86%E6%98%AF%E4%BB%8D%E7%84%B6%E6%98%AF%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%A4%9A%E4%B8%AA%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%90%8C%E6%97%B6%E8%BF%90%E8%A1%8C%E7%9A%84%EF%BC%8C%E8%BF%99%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E7%9A%84%E5%91%A2%EF%BC%9F%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E5%9C%A8%E5%BA%95%E5%B1%82%E6%8F%90%E4%BE%9B%E4%BA%86%E8%B0%83%E5%BA%A6%E7%A8%8B%E5%BA%8F%EF%BC%8C%E5%AE%83%E6%98%AF%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E7%9A%84%E6%A0%B8%E5%BF%83%E7%BB%84%E6%88%90%E9%83%A8%E5%88%86%EF%BC%8C%E8%B4%9F%E8%B4%A3%E9%80%89%E6%8B%A9%E4%B8%8B%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%A6%81%E8%BF%90%E8%A1%8C%E7%9A%84%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E3%80%82%E8%B0%83%E5%BA%A6%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E4%B8%BA%E6%AF%8F%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E5%88%86%E9%85%8D%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%89%87%EF%BC%8C%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%89%87%E5%AE%9E%E9%99%85%E4%B8%8A%E5%B0%B1%E6%98%AF%E5%88%86%E9%85%8D%E7%BB%99%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E7%9A%84%E5%A4%84%E7%90%86%E5%99%A8%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%AE%B5%EF%BC%8C%E5%BD%93%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E7%9A%84%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%89%87%E7%94%A8%E5%AE%8C%E6%97%B6%EF%BC%8C%E5%B0%B1%E4%BC%9A%E8%A2%AB%E5%BC%BA%E5%88%B6%E6%8C%82%E8%B5%B7%EF%BC%88%E6%8A%A2%E5%8D%A0%EF%BC%89%EF%BC%8C%E4%BD%BF%E5%85%B6%E4%BB%96%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E8%83%BD%E5%A4%9F%E5%BE%97%E5%88%B0%E8%BF%90%E8%A1%8C%E7%9A%84%E6%9C%BA%E4%BC%9A%E3%80%82%E8%B0%83%E5%BA%A6%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E4%BC%9A%E4%BB%8E%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E5%85%A8%E5%B1%80%E7%9A%84%E8%A7%92%E5%BA%A6%E5%81%9A%E5%87%BA%E8%B0%83%E5%BA%A6%E5%86%B3%E5%AE%9A%EF%BC%8C%E4%B8%BA%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E5%88%86%E9%85%8D%E5%90%88%E9%80%82%E7%9A%84%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%89%87%EF%BC%8C%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E8%A2%AB%E5%88%86%E9%85%8D%E7%9A%84%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%89%87%E5%90%8C%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E8%87%AA%E8%BA%AB%E7%9A%84%E4%BC%98%E5%85%88%E7%BA%A7%EF%BC%88%E5%A6%82nice%E5%80%BC%EF%BC%89%E6%9C%89%E5%85%B3%E3%80%82%E9%80%9A%E8%BF%87%E8%B0%83%E5%BA%A6%E7%A8%8B%E5%BA%8F%EF%BC%8C%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E4%BA%86%E5%A4%9A%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E8%BF%90%E7%AE%97%E8%B5%84%E6%BA%90%E7%9A%84%E5%90%88%E7%90%86%E5%88%86%E9%85%8D%0A%0A!%5Bccd3f77b7206784754f44f2788aadc6d.png%5D(evernotecid%3A%2F%2F64E812AB-E1D1-43E9-868E-BBCBC67C8544%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp4668)%40w%3D800%0A%0A\*%3Ccenter%3E%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%89%87%E7%9A%84%E8%AE%A1%E7%AE%97%3C%2Fcenter%3E\*%0A%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%83%B3%E8%B1%A1%E4%B8%80%E4%B8%8B%E6%9C%80%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%9A%84%E5%86%85%E5%AD%98%E8%B5%84%E6%BA%90%E5%88%86%E9%85%8D%E6%96%B9%E5%BC%8F%EF%BC%8C%E5%8D%B3%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%89%8B%E5%8A%A8%E4%B8%BA%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%88%86%E9%85%8D%E5%A5%BD%E7%89%A9%E7%90%86%E5%86%85%E5%AD%98%EF%BC%8C%E4%BE%8B%E5%A6%82%EF%BC%9A%E7%A8%8B%E5%BA%8FA%E4%BD%BF%E7%94%A8%E7%89%A9%E7%90%86%E5%9C%B0%E5%9D%800x000-0x0ff%EF%BC%8C%E7%A8%8B%E5%BA%8FB%E4%BD%BF%E7%94%A8%E7%89%A9%E7%90%86%E5%9C%B0%E5%9D%800x100-0x1ff%E3%80%82%E8%BF%99%E7%A7%8D%E6%96%B9%E5%BC%8F%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98%E5%9C%A8%E4%BA%8E%EF%BC%8C%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E9%9C%80%E8%A6%81%E5%8D%8F%E5%95%86%E5%A5%BD%E6%80%8E%E6%A0%B7%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%90%8C%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%86%85%E5%AD%98%E4%B8%8A%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%A9%BA%E9%97%B4%EF%BC%8C%E8%BD%AF%E4%BB%B6%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E4%B8%8E%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E5%8D%83%E5%B7%AE%E4%B8%87%E5%88%AB%EF%BC%8C%E8%BF%99%E7%A7%8D%E9%AB%98%E5%BA%A6%E5%AE%9A%E5%88%B6%E5%8C%96%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%A1%88%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%8F%AF%E8%A1%8C%E6%80%A7%E3%80%82%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E4%B8%AD%E5%BC%95%E5%85%A5%E4%BA%86%22%E8%99%9A%E6%8B%9F%E5%86%85%E5%AD%98%22%E7%9A%84%E6%A6%82%E5%BF%B5%EF%BC%8C%E5%B9%B6%E9%80%9A%E8%BF%87%E4%BB%A5%E4%B8%8B%E4%B8%89%E4%B8%AA%E6%96%B9%E9%9D%A2%E6%9D%A5%E8%A7%A3%E5%86%B3%E5%86%85%E5%AD%98%E5%88%86%E9%85%8D%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98%E3%80%82%0A%0A1.%20%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E4%B8%8A%EF%BC%8CCPU%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E4%BA%86%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%B8%93%E9%97%A8%E7%9A%84%E6%A8%A1%E5%9D%97%E5%8F%ABMMU%EF%BC%8C%E8%B4%9F%E8%B4%A3%E8%BD%AC%E6%8D%A2%E8%99%9A%E6%8B%9F%E5%9C%B0%E5%9D%80%E5%92%8C%E7%89%A9%E7%90%86%E5%9C%B0%E5%9D%80%E3%80%82%0A2.%20%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E5%B1%82%E9%9D%A2%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E4%BA%86%E5%86%85%E5%AD%98%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%A8%A1%E5%9D%97%EF%BC%8C%E8%B4%9F%E8%B4%A3%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%99%9A%E6%8B%9F%E5%86%85%E5%AD%98%E3%80%81%E7%89%A9%E7%90%86%E5%86%85%E5%AD%98%E7%9B%B8%E5%85%B3%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%BA%8B%E7%89%A9%EF%BC%8C%E4%BE%8B%E5%A6%82%E4%B8%BA%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E5%88%86%E9%85%8D%E6%88%96%E9%87%8A%E6%94%BE%E5%86%85%E5%AD%98%EF%BC%8C%E8%A7%A3%E5%86%B3%E5%86%85%E5%AD%98%E7%A2%8E%E7%89%87%E5%8C%96%E9%97%AE%E9%A2%98%E7%AD%89%E7%AD%89%E3%80%82%0A3.%20%E4%B8%BA%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E6%8F%90%E4%BE%9B%E5%AE%8C%E5%85%A8%E4%B8%80%E6%A0%B7%E7%9A%84%E8%99%9A%E6%8B%9F%E5%86%85%E5%AD%98%E5%9C%B0%E5%9D%80%EF%BC%8C%E7%BB%8F%E7%94%B1%E5%86%85%E5%AD%98%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%A8%A1%E5%9D%97%E5%92%8C%E7%A1%AC%E4%BB%B6MMU%E5%8D%8F%E4%BD%9C%EF%BC%8C%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%88%B0%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%9A%84%E7%89%A9%E7%90%86%E5%86%85%E5%AD%98%E5%9C%B0%E5%9D%80%EF%BC%8C%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E7%9A%84%E8%99%9A%E6%8B%9F%E5%86%85%E5%AD%98%E5%9C%B0%E5%9D%80%E6%98%AF%E8%BF%9E%E7%BB%AD%E7%9A%84%EF%BC%8C%E8%80%8C%E7%89%A9%E7%90%86%E5%86%85%E5%AD%98%E5%88%99%E4%B8%8D%E8%A6%81%E6%B1%82%E6%98%AF%E8%BF%9E%E7%BB%AD%E7%9A%84%E3%80%82%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%9A%84%E8%BF%9B%E7%A8%8B%EF%BC%8C%E6%8B%A5%E6%9C%89%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E7%9A%84%E7%89%A9%E7%90%86%E5%86%85%E5%AD%98%E7%A9%BA%E9%97%B4%EF%BC%8C%E4%B8%8D%E4%BD%BF%E7%94%A8%E7%89%B9%E6%AE%8A%E6%89%8B%E6%AE%B5%EF%BC%8C%E6%98%AF%E6%97%A0%E6%B3%95%E8%AE%BF%E9%97%AE%E5%85%B6%E4%BB%96%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E7%9A%84%E7%89%A9%E7%90%86%E5%86%85%E5%AD%98%E7%9A%84%EF%BC%8C%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E4%B9%8B%E9%97%B4%E7%9A%84%E5%86%85%E5%AD%98%E9%9A%94%E7%A6%BB%EF%BC%8C%E4%B9%9F%E5%9C%A8%E4%B8%80%E5%AE%9A%E7%A8%8B%E5%BA%A6%E4%B8%8A%E4%BF%9D%E8%AF%81%E4%BA%86%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%9A%84%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%80%A7%E3%80%82%0A%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E4%B8%8B%E9%9D%A2%E7%9A%84%E4%B8%A4%E5%B9%85%E5%9B%BE%E6%8F%8F%E8%BF%B0%E4%BA%86%E5%9C%A8Linux%2032%E4%BD%8D%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E4%B8%8A%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E7%9A%84%E8%99%9A%E6%8B%9F%E5%86%85%E5%AD%98%E5%88%86%E9%85%8D%E6%83%85%E5%86%B5%E3%80%82%0A%0A!%5Baffe9b5926af49c840d759b33d30d831.png%5D(evernotecid%3A%2F%2FF3E37ECF-931C-4693-A64D-6E3914136074%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp4576)%40w%3D800%0A%0A\*%20%E4%BB%A3%E7%A0%81%E6%AE%B5(text%20section)%EF%BC%9A%20%E5%8F%AF%E6%89%A7%E8%A1%8C%E6%96%87%E4%BB%B6%E4%BB%A3%E7%A0%81%0A\*%20%E6%95%B0%E6%8D%AE%E6%AE%B5(data%20section)%EF%BC%9A%20%E5%8F%AF%E6%89%A7%E8%A1%8C%E6%96%87%E4%BB%B6%E7%9A%84%E5%B7%B2%E5%88%9D%E5%A7%8B%E5%8C%96%E5%85%A8%E5%B1%80%E5%8F%98%E9%87%8F%EF%BC%88%E9%9D%99%E6%80%81%E5%88%86%E9%85%8D%E7%9A%84%E5%8F%98%E9%87%8F%E5%92%8C%E5%85%A8%E5%B1%80%E5%8F%98%E9%87%8F%EF%BC%89%0A\*%20BSS%E6%AE%B5%EF%BC%9A%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E4%B8%AD%E6%9C%AA%E5%88%9D%E5%A7%8B%E5%8C%96%E7%9A%84%E5%85%A8%E5%B1%80%E5%8F%98%E9%87%8F%EF%BC%8C%E9%9B%B6%E9%A1%B5%E6%98%A0%E5%B0%84%EF%BC%88%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%9A%84%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%85%A8%E9%83%A8%E4%B8%BA0%E5%80%BC%EF%BC%89%0A\*%20%E5%A0%86%EF%BC%9A%E5%8A%A8%E6%80%81%E5%88%86%E9%85%8D%E7%9A%84%E5%86%85%E5%AD%98%E6%AE%B5%EF%BC%8C%E5%A4%A7%E5%B0%8F%E4%B8%8D%E5%9B%BA%E5%AE%9A%EF%BC%8C%E5%8F%AF%E5%8A%A8%E6%80%81%E6%89%A9%E5%BC%A0(malloc%E7%AD%89%E5%87%BD%E6%95%B0%E5%88%86%E9%85%8D%E5%86%85%E5%AD%98)%EF%BC%8C%E6%88%96%E5%8A%A8%E6%80%81%E7%BC%A9%E5%87%8F(free%E7%AD%89%E5%87%BD%E6%95%B0%E9%87%8A%E6%94%BE)%0A\*%20%E6%A0%88%EF%BC%9A%E5%AD%98%E6%94%BE%E4%B8%B4%E6%97%B6%E5%88%9B%E5%BB%BA%E7%9A%84%E5%B1%80%E9%83%A8%E5%8F%98%E9%87%8F%0A\*%20%E7%89%A9%E7%90%86%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%8C%BA%EF%BC%9A%E7%94%A8%E6%9D%A5%E6%98%A0%E5%B0%84%E8%BF%9E%E7%BB%AD%E7%9A%84%E7%89%A9%E7%90%86%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%9A%84%EF%BC%8C%E8%BF%99%E4%B8%AA%E8%8C%83%E5%9B%B4%E7%9A%84%E8%99%9A%E6%8B%9F%E5%9C%B0%E5%9D%80%E5%92%8C%E5%AF%B9%E5%BA%94%E7%9A%84%E5%AE%9E%E9%99%85%E7%89%A9%E7%90%86%E5%9C%B0%E5%9D%80%E6%9C%89%E7%9D%80%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%9A%84%E5%AF%B9%E5%BA%94%E5%85%B3%E7%B3%BB%EF%BC%8C%E5%8D%B3%E5%AF%B9%E5%BA%940\~896M%E7%9A%84%E7%89%A9%E7%90%86%E5%9C%B0%E5%9D%80%E7%A9%BA%E9%97%B4%0A\*%20%E5%AE%89%E5%85%A8%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E5%8C%BA%EF%BC%9A%E6%89%80%E6%9C%89%E6%8C%87%E5%90%91%E8%BF%998M%E5%9C%B0%E5%9D%80%E7%A9%BA%E9%97%B4%E7%9A%84%E6%8C%87%E9%92%88%E9%83%BD%E6%98%AF%E9%9D%9E%E6%B3%95%E7%9A%84%0A\*%20%E5%86%85%E6%A0%B8%E8%99%9A%E6%8B%9F%E7%A9%BA%E9%97%B4%EF%BC%9A%E5%8A%A8%E6%80%81%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%88%B0%E7%89%A9%E7%90%86%E5%9C%B0%E5%9D%80%E7%A9%BA%E9%97%B4%EF%BC%8C%E5%80%9F%E6%AD%A4%E5%86%85%E6%A0%B8%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E8%AE%BF%E9%97%AE%E6%89%80%E6%9C%89%E7%9A%84%E7%89%A9%E7%90%86%E5%86%85%E5%AD%98%0A%0A!%5Bfc9ca9b5cb91ca265f6a7f6caf4968e1.png%5D(evernotecid%3A%2F%2FF3E37ECF-931C-4693-A64D-6E3914136074%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp4577)%40w%3D800%0A%0A\*%20ZONE_DMA%EF%BC%9A0-640K%20%E8%A2%ABPCI%E8%AE%BE%E5%A4%87%E7%9A%84I%2FO%E5%86%85%E5%AD%98%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%8D%A0%E6%8D%AE%EF%BC%8C%E5%AE%83%E4%BB%AC%E7%9A%84%E5%A4%A7%E5%B0%8F%E5%92%8C%E5%B8%83%E5%B1%80%E7%94%B1PCI%E8%A7%84%E8%8C%83%E6%89%80%E5%86%B3%E5%AE%9A%E3%80%82640K\~1M%E8%BF%99%E6%AE%B5%E5%9C%B0%E5%9D%80%E7%A9%BA%E9%97%B4%E8%A2%ABBIOS%E5%92%8CVGA%E9%80%82%E9%85%8D%E5%99%A8%E6%89%80%E5%8D%A0%E6%8D%AE%E3%80%821M-16M%20%E8%AF%A5%E5%8C%BA%E5%9F%9F%E7%9A%84%E7%89%A9%E7%90%86%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E4%B8%93%E9%97%A8%E4%BE%9BI%2FO%E8%AE%BE%E5%A4%87%E7%9A%84DMA%E4%BD%BF%E7%94%A8%E3%80%82%E8%AF%A5%E5%8C%BA%E5%9F%9F%E8%A7%A3%E5%86%B3%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E5%8F%AA%E8%83%BD%E7%94%A8%E7%94%A8%E6%9F%90%E4%BA%9B%E7%89%B9%E5%AE%9A%E7%9A%84%E5%86%85%E5%AD%98%E5%9C%B0%E5%9D%80%E6%9D%A5%E6%89%A7%E8%A1%8CDMA%EF%BC%88%E7%9B%B4%E6%8E%A5%E5%86%85%E5%AD%98%E8%AE%BF%E9%97%AE%EF%BC%89%0A\*%20ZONE_NORMAL%EF%BC%9A%E8%AF%A5%E5%8C%BA%E5%9F%9F%E7%9A%84%E7%89%A9%E7%90%86%E5%86%85%E5%AD%98%E6%98%AF%E5%86%85%E6%A0%B8%E8%83%BD%E5%A4%9F%E7%9B%B4%E6%8E%A5%E4%BD%BF%E7%94%A8%E7%9A%84%0A\*%20ZONE_HIGHMEM%EF%BC%9A%E8%AF%A5%E5%8C%BA%E5%9F%9F%E7%9A%84%E7%89%A9%E7%90%86%E5%86%85%E5%AD%98%E7%94%A8%E4%BA%8E%E5%8A%A8%E6%80%81%E5%88%86%E9%85%8D%0A%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E4%B8%8A%E9%9D%A2%E5%87%BA%E7%8E%B0%E4%BA%86%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84%E6%A6%82%E5%BF%B5%EF%BC%8C%E7%94%A8%E6%88%B7%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%92%8C%E5%86%85%E6%A0%B8%E7%A9%BA%E9%97%B4%E3%80%82%E5%9C%A8%E4%BB%8B%E7%BB%8D%E8%BF%99%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E6%A6%82%E5%BF%B5%E4%B9%8B%E5%89%8D%EF%BC%8C%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%85%88%E9%9C%80%E8%A6%81%E7%9F%A5%E9%81%93%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E5%9C%A8%E8%BF%90%E8%A1%8C%E6%97%B6CPU%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%A4%84%E4%BA%8E%E7%9A%84%E4%B8%A4%E7%A7%8D%E7%8A%B6%E6%80%81%EF%BC%8C%E7%94%A8%E6%88%B7%E6%80%81%E5%92%8C%E5%86%85%E6%A0%B8%E6%80%81%EF%BC%8C%E5%BD%93CPU%E5%A4%84%E5%9C%A8%E7%94%A8%E6%88%B7%E6%80%81%E6%97%B6%EF%BC%8C%E5%8F%AA%E8%83%BD%E5%A4%9F%E8%AE%BF%E9%97%AE%E7%94%A8%E6%88%B7%E7%A9%BA%E9%97%B4%E7%9A%84%E5%9C%B0%E5%9D%80%EF%BC%8C%E5%B9%B6%E4%B8%94%E4%B8%8D%E5%85%81%E8%AE%B8%E8%AE%BF%E9%97%AE%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E8%AE%BE%E5%A4%87%EF%BC%8C%E5%8F%AF%E8%A2%AB%E6%8A%A2%E5%8D%A0%E7%9A%84%EF%BC%8C%E8%80%8C%E5%BD%93CPU%E5%A4%84%E4%BA%8E%E5%86%85%E6%A0%B8%E6%80%81%E6%97%B6%EF%BC%8C%E5%88%99%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E8%AE%BF%E9%97%AE%E6%89%80%E6%9C%89%E6%95%B0%E6%8D%AE%EF%BC%8C%E5%8C%85%E6%8B%AC%E5%86%85%E6%A0%B8%E7%A9%BA%E9%97%B4%E7%9A%84%E5%9C%B0%E5%9D%80%EF%BC%8C%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E8%AE%BE%E5%A4%87%E3%80%82Intel%20CPU%E6%8F%90%E4%BE%9BRing0-Ring3%E4%B8%89%E7%A7%8D%E7%BA%A7%E5%88%AB%E8%BF%90%E8%A1%8C%E6%A8%A1%E5%BC%8F%EF%BC%8CRing0%E7%BA%A7%E5%88%AB%E6%9C%80%E9%AB%98%EF%BC%8CRing3%E7%BA%A7%E5%88%AB%E6%9C%80%E4%BD%8E%EF%BC%8CLinux%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BA%86Ring3%E7%BA%A7%E5%88%AB%E8%BF%90%E8%A1%8C%E7%94%A8%E6%88%B7%E6%80%81%EF%BC%8CRing0%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E5%86%85%E6%A0%B8%E6%80%81%E3%80%82%E7%94%A8%E6%88%B7%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%AD%98%E6%94%BE%E4%BA%86%E6%99%AE%E9%80%9A%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81%E5%92%8C%E6%95%B0%E6%8D%AE%EF%BC%8C%E5%85%B6%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E5%9C%A8%E9%80%9A%E5%B8%B8%E6%83%85%E5%86%B5%E4%B8%8B%E9%83%BD%E8%BF%90%E8%A1%8C%E5%9C%A8%E7%94%A8%E6%88%B7%E6%80%81%EF%BC%8C%E6%84%8F%E5%91%B3%E7%9D%80%E4%BB%85%E8%83%BD%E5%A4%9F%E8%AE%BF%E9%97%AE%E7%94%A8%E6%88%B7%E7%A9%BA%E9%97%B4%EF%BC%8C%E8%80%8C%E5%86%85%E6%A0%B8%E7%A9%BA%E9%97%B4%E4%B8%AD%E5%88%99%E5%AD%98%E6%94%BE%E4%BA%86%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E7%9A%84%E6%A0%B8%E5%BF%83%E8%BD%AF%E4%BB%B6%EF%BC%8C%E4%BE%8B%E5%A6%82%E4%B8%8A%E9%9D%A2%E6%8F%90%E5%88%B0%E7%9A%84%E8%B0%83%E5%BA%A6%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E3%80%81%E5%86%85%E5%AD%98%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%A8%A1%E5%9D%97%E7%AD%89%EF%BC%8C%E5%AE%83%E4%BB%AC%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E7%9B%B4%E6%8E%A5%E8%BF%90%E8%A1%8C%E5%9C%A8%E5%86%85%E6%A0%B8%E6%80%81%EF%BC%8C%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E7%9B%B4%E6%8E%A5%E8%AE%BF%E9%97%AE%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E8%AE%BE%E5%A4%87%E3%80%82%E8%BF%99%E7%A7%8D%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E8%B5%B7%E5%88%B0%E4%BA%86%E5%BE%88%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%80%A7%EF%BC%8C%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E9%98%B2%E6%AD%A2%E6%81%B6%E6%84%8F%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E7%AA%A5%E6%8E%A2%EF%BC%8C%E5%90%8C%E6%97%B6%E8%BF%98%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E9%98%B2%E6%AD%A2%E4%BD%8E%E8%B4%A8%E9%87%8F%E7%94%A8%E6%88%B7%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%A5%94%E6%BA%83%E6%89%80%E5%B8%A6%E6%9D%A5%E7%9A%84%E4%BE%B5%E5%AE%B3%E3%80%82%E4%BD%86%E6%98%AF%E5%A6%82%E6%9E%9C%E5%AE%8C%E5%85%A8%E4%B8%8D%E5%85%81%E8%AE%B8%E7%94%A8%E6%88%B7%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E8%AE%BF%E9%97%AE%E5%92%8C%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%86%85%E6%A0%B8%E7%A9%BA%E9%97%B4%E8%B5%84%E6%BA%90%EF%BC%8C%E9%82%A3%E4%B9%88%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E5%B0%B1%E6%97%A0%E6%B3%95%E6%8F%90%E4%BE%9B%E4%BB%BB%E4%BD%95%E6%9C%89%E6%84%8F%E4%B9%89%E7%9A%84%E5%8A%9F%E8%83%BD%E4%BA%86%E3%80%82%E9%82%A3%E4%B9%88%E7%94%A8%E6%88%B7%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AE%BF%E9%97%AE%E5%86%85%E6%A0%B8%E7%A9%BA%E9%97%B4%E7%9A%84%E8%B5%84%E6%BA%90%E5%91%A2%EF%BC%9F%E5%85%B6%E6%96%B9%E5%BC%8F%E5%B0%B1%E6%98%AF%E9%80%9A%E8%BF%87%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%E6%9D%A5%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E7%9A%84%EF%BC%8C%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%B0%86%E5%9C%A8%E4%B8%8B%E4%B8%80%E5%B0%8F%E8%8A%82%E5%AF%B9%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%E5%92%8C%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E4%BB%8B%E7%BB%8D%E3%80%82%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E5%9C%A8%E8%BF%99%E4%B8%80%E8%8A%82%E6%9C%80%E5%90%8E%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%86%8D%E4%BB%8B%E7%BB%8DLinux%E4%B8%8B%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E5%B0%8F%E7%9F%A5%E8%AF%86%EF%BC%9A%0A%0A1.%20%E5%85%B3%E4%BA%8Efork%EF%BC%9A%E4%BC%A0%E7%BB%9F%E7%9A%84fork()%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%E7%9B%B4%E6%8E%A5%E6%8A%8A%E6%89%80%E6%9C%89%E7%9A%84%E8%B5%84%E6%BA%90%E5%A4%8D%E5%88%B6%E7%BB%99%E6%96%B0%E5%88%9B%E5%BB%BA%E7%9A%84%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E3%80%82%E8%BF%99%E7%A7%8D%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E8%BF%87%E4%BA%8E%E7%AE%80%E5%8D%95%E5%B9%B6%E4%B8%94%E6%95%88%E7%8E%87%E4%BD%8E%E4%B8%8B%E3%80%82Linux%E7%9A%84fork()%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%86%99%E6%97%B6%E6%8B%B7%E8%B4%9D%EF%BC%88copy-on-write%20%E5%9C%A8java%E7%9A%84CopyOnWriteArrayList%E4%B9%9F%E6%9C%89%E7%94%A8%E5%88%B0%E8%BF%99%E7%A7%8D%E6%80%9D%E6%83%B3%EF%BC%8C%E6%9D%A5%E8%A7%A3%E5%86%B3%E5%90%8C%E6%AD%A5%E9%97%AE%E9%A2%98%EF%BC%89%E9%A1%B5%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E3%80%82%E5%86%99%E6%97%B6%E6%8B%B7%E8%B4%9D%E6%98%AF%E4%B8%80%E7%A7%8D%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%8E%A8%E8%BF%9F%E7%94%9A%E8%87%B3%E5%85%8D%E9%99%A4%E6%8B%B7%E8%B4%9D%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%9A%84%E6%8A%80%E6%9C%AF%E3%80%82%E5%86%85%E6%A0%B8%E6%AD%A4%E6%97%B6%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E5%A4%8D%E5%88%B6%E6%95%B4%E4%B8%AA%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E5%9C%B0%E5%9D%80%E7%A9%BA%E9%97%B4%EF%BC%8C%E8%80%8C%E6%98%AF%E8%AE%A9%E7%88%B6%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E5%92%8C%E5%AD%90%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E5%85%B1%E4%BA%AB%E5%90%8C%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%8B%B7%E8%B4%9D%E3%80%82%E5%8F%AA%E6%9C%89%E5%9C%A8%E9%9C%80%E8%A6%81%E5%86%99%E5%85%A5%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%80%99%EF%BC%8C%E6%95%B0%E6%8D%AE%E6%89%8D%E4%BC%9A%E8%A2%AB%E5%A4%8D%E5%88%B6%EF%BC%8C%E4%BB%8E%E8%80%8C%E4%BD%BF%E5%90%84%E4%B8%AA%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E6%8B%A5%E6%9C%89%E5%90%84%E8%87%AA%E7%9A%84%E6%8B%B7%E8%B4%9D%EF%BC%8C%E4%B9%9F%E5%B0%B1%E6%98%AF%E8%AF%B4%EF%BC%8C%E8%B5%84%E6%BA%90%E7%9A%84%E5%A4%8D%E5%88%B6%E5%8F%AA%E6%9C%89%E5%9C%A8%E9%9C%80%E8%A6%81%E5%86%99%E5%85%A5%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%80%99%E6%89%8D%E8%BF%9B%E8%A1%8C%EF%BC%8C%E5%9C%A8%E6%AD%A4%E4%B9%8B%E5%89%8D%EF%BC%8C%E5%8F%AA%E6%98%AF%E4%BB%A5%E5%8F%AA%E8%AF%BB%E6%96%B9%E5%BC%8F%E5%85%B1%E4%BA%AB%E3%80%82%E8%BF%99%E7%A7%8D%E4%BC%98%E5%8C%96%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E9%81%BF%E5%85%8D%E6%8B%B7%E8%B4%9D%E5%A4%A7%E9%87%8F%E6%A0%B9%E6%9C%AC%E5%B0%B1%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E8%A2%AB%E4%BD%BF%E7%94%A8%E7%9A%84%E6%95%B0%E6%8D%AE%E3%80%82%0A%0A!%5B7b7ab5bd793b2abc938e389f41184d79.png%5D(evernotecid%3A%2F%2F64E812AB-E1D1-43E9-868E-BBCBC67C8544%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp4672)%40w%3D800%0A%0A\*%3Ccenter%3E%E5%88%86%E5%8F%89%E5%87%BD%E6%95%B0fork()%3C%2Fcenter%3E\*%0A%0A!%5Bbb9bf02ea50268689bebf5b0151b80ec.jpeg%5D(evernotecid%3A%2F%2FF3E37ECF-931C-4693-A64D-6E3914136074%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp4984)%40w%3D800%0A%0A\*%3Ccenter%3EAndroid%E4%BD%BF%E7%94%A8fork()%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%BA%94%E7%94%A8%E8%BF%9B%E7%A8%8B%3C%2Fcenter%3E\*%0A%0A2.%20%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%BA%BF%E7%A8%8B%EF%BC%9A%E4%B8%80%E8%88%AC%E7%9A%84%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E6%95%99%E7%A7%91%E4%B9%A6%E4%B8%AD%E4%BC%9A%E8%AF%B4%EF%BC%8C%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E6%98%AF%E8%B5%84%E6%BA%90%E7%AE%A1%E7%90%86%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%B0%8F%E5%8D%95%E4%BD%8D%EF%BC%8C%E8%80%8C%E7%BA%BF%E7%A8%8B%E5%88%99%E6%98%AF%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E6%89%A7%E8%A1%8C%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%B0%8F%E5%8D%95%E4%BD%8D%E3%80%82%E4%BD%86%E6%98%AFLinux%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E7%BA%BF%E7%A8%8B%E7%9A%84%E6%96%B9%E5%BC%8F%E6%98%AF%E9%9D%9E%E5%B8%B8%E7%8B%AC%E7%89%B9%EF%BC%8C%E4%BB%8E%E5%86%85%E6%A0%B8%E7%9A%84%E8%A7%92%E5%BA%A6%E8%AE%B2%EF%BC%8C%E5%B9%B6%E6%B2%A1%E6%9C%89%E7%BA%BF%E7%A8%8B%E7%9A%84%E6%A6%82%E5%BF%B5%EF%BC%8CLinux%E5%B0%86%E7%BA%BF%E7%A8%8B%E5%BD%93%E5%81%9A%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E6%9D%A5%E5%AE%9E%E7%8E%B0%EF%BC%8C%E5%86%85%E6%A0%B8%E5%B9%B6%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%87%86%E5%A4%87%E7%89%B9%E5%88%AB%E7%9A%84%E8%B0%83%E5%BA%A6%E7%AE%97%E6%B3%95%E6%88%96%E6%98%AF%E5%AE%9A%E4%B9%89%E7%89%B9%E5%88%AB%E7%9A%84%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%BB%93%E6%9E%84%E6%9D%A5%E6%8F%8F%E8%BF%B0%E7%BA%BF%E7%A8%8B%E3%80%82%E7%9B%B8%E5%8F%8D%EF%BC%8C%E7%BA%BF%E7%A8%8B%E4%BB%85%E4%BB%85%E8%A2%AB%E8%A7%86%E4%B8%BA%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%9F%90%E4%BA%9B%E5%85%B1%E4%BA%AB%E8%B5%84%E6%BA%90%E7%9A%84%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E3%80%82%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E7%BA%BF%E7%A8%8B%E9%83%BD%E6%8B%A5%E6%9C%89%E5%94%AF%E4%B8%80%E5%B1%9E%E4%BA%8E%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84task_struct%EF%BC%88%E5%86%85%E6%A0%B8%E4%B8%AD%E7%94%A8%E4%BA%8E%E6%8F%8F%E8%BF%B0%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E7%9A%84%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%BB%93%E6%9E%84%EF%BC%89%EF%BC%8C%E6%89%80%E4%BB%A5%E5%9C%A8%E5%86%85%E6%A0%B8%E4%B8%AD%EF%BC%8C%E4%BB%96%E7%9C%8B%E8%B5%B7%E6%9D%A5%E5%B0%B1%E5%83%8F%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%9A%84%E8%BF%9B%E7%A8%8B%EF%BC%88%E5%8F%AA%E6%98%AF%E8%AF%A5%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E5%92%8C%E5%85%B6%E4%BB%96%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E5%85%B1%E4%BA%AB%E6%9F%90%E4%BA%9B%E8%B5%84%E6%BA%90%EF%BC%8C%E5%A6%82%E5%9C%B0%E5%9D%80%E7%A9%BA%E9%97%B4%EF%BC%89%E3%80%82%E5%A4%A7%E5%AE%B6%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%9C%A8Linux%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E4%B8%8A%E4%BD%BF%E7%94%A8pstree%E6%9D%A5%E6%9F%A5%E7%9C%8B%E6%95%B4%E9%A2%97%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E6%A0%91%EF%BC%8C%E5%B0%B1%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%8F%91%E7%8E%B0%E8%BF%99%E4%B8%AA%E6%9C%89%E8%B6%A3%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E6%96%B9%E5%BC%8F%E7%9A%84%E8%9B%9B%E4%B8%9D%E9%A9%AC%E8%BF%B9%E3%80%82%0A%0A!%5Bdbc362f9faf733c0320cf088370886f1.png%5D(evernotecid%3A%2F%2F64E812AB-E1D1-43E9-868E-BBCBC67C8544%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp4673)%40w%3D800%0A%0A\*%3Ccenter%3Epstree%E6%9F%A5%E7%9C%8B%E6%95%B4%E9%A2%97%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E6%A0%91%3C%2Fcenter%3E\*%0A%0A%23%23%203%E3%80%81%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%EF%BC%9F%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E4%B8%8A%E6%96%87%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E6%8F%90%E5%88%B0%E8%BF%87%EF%BC%8C%E9%80%9A%E8%BF%87%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%EF%BC%8C%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E8%AE%BF%E9%97%AE%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E8%AE%BE%E5%A4%87%E6%88%96%E5%85%B6%E4%BB%96%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B5%84%E6%BA%90%E3%80%82%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%E5%9C%A8%E7%94%A8%E6%88%B7%E7%A9%BA%E9%97%B4%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E5%92%8C%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E8%AE%BE%E5%A4%87%E4%B9%8B%E9%97%B4%E6%B7%BB%E5%8A%A0%E4%BA%86%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%B8%AD%E9%97%B4%E5%B1%82%E3%80%82%E8%AF%A5%E5%B1%82%E4%B8%BB%E8%A6%81%E7%A7%9F%E7%94%A8%E6%9C%89%E4%B8%89%E4%B8%AA%E3%80%82%E9%A6%96%E5%85%88%EF%BC%8C%E5%AE%83%E4%B8%BA%E7%94%A8%E6%88%B7%E6%8F%90%E4%BE%9B%E4%BA%86%E4%B8%80%E7%A7%8D%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E7%9A%84%E6%8A%BD%E8%B1%A1%E7%95%8C%E9%9D%A2%E3%80%82%E4%B8%BE%E4%BE%8B%E6%9D%A5%E8%AF%B4%EF%BC%8C%E5%BD%93%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%AF%BB%E5%86%99%E6%96%87%E4%BB%B6%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%80%99%EF%BC%8C%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%B8%8D%E5%8E%BB%E7%AE%A1%E7%A3%81%E7%9B%98%E7%B1%BB%E5%9E%8B%E5%92%8C%E4%BB%8B%E8%B4%A8%EF%BC%8C%E7%94%9A%E8%87%B3%E4%B8%8D%E7%94%A8%E5%8E%BB%E7%AE%A1%E6%96%87%E4%BB%B6%E6%89%80%E5%9C%A8%E7%9A%84%E6%96%87%E4%BB%B6%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%98%AF%E5%93%AA%E7%A7%8D%E7%B1%BB%E5%9E%8B%E3%80%82%E7%AC%AC%E4%BA%8C%EF%BC%8C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%E4%BF%9D%E8%AF%81%E4%BA%86%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E7%9A%84%E7%A8%B3%E5%AE%9A%E5%92%8C%E5%AE%89%E5%85%A8%E3%80%82%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E8%AE%BE%E5%A4%87%E5%92%8C%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E4%B9%8B%E5%89%8D%E7%9A%84%E4%B8%AD%E9%97%B4%E4%BA%BA%EF%BC%8C%E5%86%85%E6%A0%B8%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%9F%BA%E4%BA%8E%E6%9D%83%E9%99%90%E5%92%8C%E5%85%B6%E4%BB%96%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%A7%84%E5%88%99%E5%AF%B9%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E7%9A%84%E8%AE%BF%E9%97%AE%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E8%A3%81%E5%86%B3%E3%80%82%E4%B8%BE%E4%BE%8B%E6%9D%A5%E8%AF%B4%EF%BC%8C%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E9%81%BF%E5%85%8D%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E4%B8%8D%E6%AD%A3%E7%A1%AE%E7%9A%84%E4%BD%BF%E7%94%A8%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E8%AE%BE%E5%A4%87%EF%BC%8C%E7%AA%83%E5%8F%96%E5%85%B6%E4%BB%96%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E7%9A%84%E8%B5%84%E6%BA%90%EF%BC%8C%E6%88%96%E5%81%9A%E5%87%BA%E5%85%B6%E4%BB%96%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8D%B1%E5%AE%B3%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E7%9A%84%E4%BA%8B%E6%83%85%E3%80%82%E7%AC%AC%E4%B8%89%EF%BC%8C%E5%89%8D%E9%9D%A2%E6%8F%90%E5%88%B0%E8%BF%87%EF%BC%8C%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E9%83%BD%E8%BF%90%E8%A1%8C%E5%9C%A8%E8%99%9A%E6%8B%9F%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E4%B8%AD%EF%BC%8C%E8%80%8C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%E4%B9%9F%E6%98%AF%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E8%BF%99%E4%B8%80%E6%9C%BA%E5%88%B6%E7%9A%84%E4%B8%80%E9%83%A8%E5%88%86%EF%BC%8C%E5%A6%82%E6%9E%9C%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E9%9A%8F%E6%84%8F%E8%AE%BF%E9%97%AE%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E8%80%8C%E5%86%85%E6%A0%B8%E5%8F%88%E5%AF%B9%E6%AD%A4%E4%B8%80%E6%97%A0%E6%89%80%E7%9F%A5%E7%9A%84%E8%AF%9D%EF%BC%8C%E5%B0%B1%E5%87%A0%E4%B9%8E%E6%97%A0%E6%B3%95%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%A4%9A%E4%BB%BB%E5%8A%A1%E5%92%8C%E8%99%9A%E6%8B%9F%E5%86%85%E5%AD%98%E3%80%82%E5%9C%A8Linux%E4%B8%AD%EF%BC%8C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%E6%98%AF%E7%94%A8%E6%88%B7%E7%A9%BA%E9%97%B4%E8%AE%BF%E9%97%AE%E5%86%85%E6%A0%B8%E7%9A%84%E5%94%AF%E4%B8%80%E6%89%8B%E6%AE%B5%EF%BC%9B%E5%AE%83%E4%BB%AC%E6%98%AF%E5%86%85%E6%A0%B8%E5%94%AF%E4%B8%80%E7%9A%84%E5%90%88%E6%B3%95%E5%85%A5%E5%8F%A3%E3%80%82%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%BD%A2%E8%B1%A1%E7%9A%84%E6%8F%8F%E8%BF%B0%E8%BF%99%E7%A7%8D%E6%9C%BA%E5%88%B6%EF%BC%9A%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%B8%B8%E5%AE%A2%EF%BC%8C%E4%BD%A0%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%B9%B0%E7%A5%A8%E8%A6%81%E6%B1%82%E8%BF%9B%E5%85%A5%E9%87%8E%E7%94%9F%E5%8A%A8%E7%89%A9%E5%9B%AD%EF%BC%8C%E4%BD%86%E4%BD%A0%E5%BF%85%E9%A1%BB%E8%80%81%E8%80%81%E5%AE%9E%E5%AE%9E%E7%9A%84%E5%9D%90%E5%9C%A8%E8%A7%82%E5%85%89%E8%BD%A6%E4%B8%8A%EF%BC%8C%E6%8C%89%E7%85%A7%E8%A7%84%E5%AE%9A%E7%9A%84%E8%B7%AF%E7%BA%BF%E8%A7%82%E5%85%89%E6%B8%B8%E8%A7%88%E3%80%82%E5%BD%93%E7%84%B6%EF%BC%8C%E4%B8%8D%E5%87%86%E4%B8%8B%E8%BD%A6%EF%BC%8C%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E9%82%A3%E6%A0%B7%E5%A4%AA%E5%8D%B1%E9%99%A9%EF%BC%8C%E4%B8%8D%E6%98%AF%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E4%B8%A2%E6%8E%89%E5%B0%8F%E5%91%BD%EF%BC%8C%E5%B0%B1%E6%98%AF%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E5%90%93%E5%9D%8F%E4%BA%86%E9%87%8E%E7%94%9F%E5%8A%A8%E7%89%A9%E3%80%82%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%E5%9C%A8%E5%86%85%E6%A0%B8%E4%B8%AD%E6%9C%80%E7%BB%88%E5%85%B7%E6%9C%89%E4%B8%80%E7%A7%8D%E6%98%8E%E7%A1%AE%E7%9A%84%E6%93%8D%E4%BD%9C%EF%BC%8C%E4%BE%8B%E5%A6%82%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%9A%84%E5%87%BD%E6%95%B0%EF%BC%9A%0A%60%60%60c%0Aasmlinkage%20long%20sys_getpid(void)%20%7B%0A%20%20%20%20return%20current-%3Etgid%3B%0A%7D%0A%60%60%60%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3Bgetpid()%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%E6%9C%80%E7%BB%88%E4%BC%9A%E8%BF%94%E5%9B%9E%E5%BD%93%E5%89%8D%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E7%9A%84PID%E3%80%82%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E7%94%A8%E6%88%B7%E7%A9%BA%E9%97%B4%E7%9A%84%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E6%97%A0%E6%B3%95%E7%9B%B4%E6%8E%A5%E6%89%A7%E8%A1%8C%E5%86%85%E6%A0%B8%E4%BB%A3%E7%A0%81%EF%BC%8C%E5%AE%83%E4%BB%AC%E4%B8%8D%E8%83%BD%E7%9B%B4%E6%8E%A5%E8%B0%83%E7%94%A8%E5%86%85%E6%A0%B8%E7%A9%BA%E9%97%B4%E7%9A%84%E5%87%BD%E6%95%B0%EF%BC%8C%E7%84%B6%E8%80%8C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%E5%87%BD%E6%95%B0%E6%98%AF%E4%BD%8D%E4%BA%8E%E5%86%85%E6%A0%B8%E7%A9%BA%E9%97%B4%E7%9A%84%EF%BC%8C%E6%89%80%E4%BB%A5%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%BA%94%E8%AF%A5%E4%BB%A5%E6%9F%90%E7%A7%8D%E6%96%B9%E5%BC%8F%E9%80%9A%E7%9F%A5%E7%B3%BB%E7%BB%9F%EF%BC%8C%E5%91%8A%E8%AF%89%E5%86%85%E6%A0%B8%E8%87%AA%E5%B7%B1%E9%9C%80%E8%A6%81%E6%89%A7%E8%A1%8C%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%EF%BC%8C%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E5%88%87%E6%8D%A2%E5%88%B0%E5%86%85%E6%A0%B8%E6%80%81%EF%BC%8C%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%86%85%E6%A0%B8%E5%B0%B1%E8%83%BD%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E6%9D%A5%E6%89%A7%E8%A1%8C%E8%AF%A5%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%E4%BA%86%E3%80%82%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E9%80%9A%E7%9F%A5%E5%86%85%E6%A0%B8%E7%9A%84%E6%9C%BA%E5%88%B6%E6%98%AF%E9%9D%A0%E8%BD%AF%E4%B8%AD%E6%96%AD%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E7%9A%84%EF%BC%9A%E9%80%9A%E8%BF%87%E5%BC%95%E5%8F%91%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%BC%82%E5%B8%B8%E6%9D%A5%E4%BF%83%E6%88%90%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E5%88%87%E6%8D%A2%E5%88%B0%E5%86%85%E6%A0%B8%E6%80%81%E5%8E%BB%E6%89%A7%E8%A1%8C%E5%BC%82%E5%B8%B8%E5%A4%84%E7%90%86%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E3%80%82%E6%AD%A4%E6%97%B6%E7%9A%84%E5%BC%82%E5%B8%B8%E5%A4%84%E7%90%86%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%AE%9E%E9%99%85%E4%B8%8A%E5%B0%B1%E6%98%AF%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%E5%A4%84%E7%90%86%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E3%80%82x86%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E4%B8%8A%E7%9A%84%E8%BD%AF%E4%B8%AD%E6%96%AD%E7%94%B1int%240x80%E6%8C%87%E4%BB%A4%E4%BA%A7%E7%94%9F%E3%80%82%E5%A4%84%E7%90%86%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E7%9A%84%E5%90%8D%E5%AD%97%E5%8F%AB%E5%81%9Asystem_call()%E3%80%82%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%E5%AF%B9%E5%BA%94%E4%BA%86%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%E5%8F%B7%EF%BC%8C%E5%9C%A8%E8%A7%A6%E5%8F%91%E8%BD%AF%E4%B8%AD%E6%96%AD%E7%9A%84%E5%89%8D%EF%BC%8C%E9%9C%80%E8%A6%81%E5%B0%86%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%E5%8F%B7%E4%B8%80%E5%B9%B6%E4%BC%A0%E9%80%81%E7%BB%99%E5%86%85%E6%A0%B8%E3%80%82%E4%B8%BE%E4%BE%8B%E5%A6%82%E4%B8%8B%EF%BC%9A%0A%0A!%5Bf23dc832c1049720354601dec16da3bb.png%5D(evernotecid%3A%2F%2F64E812AB-E1D1-43E9-868E-BBCBC67C8544%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp4682)%40w%3D800%0A%0A\*%3Ccenter%3E%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%E7%9A%84%E6%89%A7%E8%A1%8C%E8%BF%87%E7%A8%8B%3C%2Fcenter%3E\*%0A%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E8%BF%99%E6%A0%B7%E9%80%9A%E8%BF%87%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%EF%BC%8C%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%B0%B1%E8%BE%BE%E5%88%B0%E4%BA%86%E8%AE%BF%E9%97%AE%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E6%88%96%E5%86%85%E6%A0%B8%E7%A9%BA%E9%97%B4%E8%B5%84%E6%BA%90%E7%9A%84%E7%9B%AE%E7%9A%84%E3%80%82%0A%0A!%5B472e20b5a4c17a481350a44283d496ff.png%5D(evernotecid%3A%2F%2F64E812AB-E1D1-43E9-868E-BBCBC67C8544%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp4683)%40w%3D300%0A%0A%23%23%204%E3%80%81%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%EF%BC%9F%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E4%B8%80%E8%88%AC%E6%98%AF%E6%8C%87%E8%83%BD%E5%A4%9F%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E5%90%8C%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E8%AE%BE%E5%A4%87%E6%89%93%E4%BA%A4%E9%81%93%E7%9A%84%E7%A8%8B%E5%BA%8F%EF%BC%8C%E4%BE%8B%E5%A6%82%EF%BC%8C%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%9C%A8%E7%94%B5%E8%84%91%E4%B8%8A%E6%8F%92%E5%85%A5%E9%BC%A0%E6%A0%87%EF%BC%8C%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AF%86%E5%88%AB%E9%BC%A0%E6%A0%87%EF%BC%9F%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%93%8D%E5%BA%94%E9%BC%A0%E6%A0%87%E7%9A%84%E7%A7%BB%E5%8A%A8%EF%BC%9F%E8%BF%99%E4%BA%9B%E9%83%BD%E6%98%AF%E9%80%9A%E8%BF%87%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E6%9D%A5%E5%AE%8C%E6%88%90%E7%9A%84%EF%BC%8CLinux%E5%86%85%E6%A0%B8%E8%87%AA%E8%BA%AB%E5%B0%B1%E5%8C%85%E5%90%AB%E4%BA%86%E5%A4%A7%E9%87%8F%E7%9A%84%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%EF%BC%8C%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B9%9F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%8A%A8%E6%80%81%E7%9A%84%E8%BD%BD%E5%85%A5%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E3%80%82%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E8%BF%90%E8%A1%8C%E5%9C%A8%E5%86%85%E6%A0%B8%E6%80%81%EF%BC%8C%E5%9B%A0%E6%AD%A4%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E7%9B%B4%E6%8E%A5%E8%AE%BF%E9%97%AE%E5%86%85%E6%A0%B8%E7%A9%BA%E9%97%B4%E3%80%82%E9%82%A3%E4%B9%88%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%8E%B7%E5%8F%96%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E7%9A%84%E5%91%A2%EF%BC%9F%E7%AD%94%E6%A1%88%E5%B0%B1%E6%98%AF%E9%80%9A%E8%BF%87%E4%B8%8A%E6%96%87%E4%BB%8B%E7%BB%8D%E8%BF%87%E7%9A%84%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%E3%80%82%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E5%9C%A8Linux%E5%BC%80%E5%8F%91%E4%B8%AD%EF%BC%8C%E6%9C%89%E4%B8%80%E5%8F%A5%E5%BE%88%E6%9C%89%E5%90%8D%E7%9A%84%E8%AF%9D%EF%BC%8C%E4%B8%80%E5%88%87%E9%83%BD%E6%98%AF%E6%96%87%E4%BB%B6%E3%80%82%E5%9C%A8Linux%E4%B8%8B%EF%BC%8C%E6%89%80%E6%9C%89%E7%9A%84%E6%96%87%E4%BB%B6%E3%80%81%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E8%AE%BE%E5%A4%87%E3%80%81%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E7%AD%89%E7%AD%89%E9%83%BD%E8%A2%AB%E5%BD%93%E5%81%9A%E6%98%AF%E6%96%87%E4%BB%B6%E6%9D%A5%E5%AF%B9%E5%BE%85%EF%BC%8C%E8%BF%99%E9%83%BD%E6%98%AF%E5%9F%BA%E4%BA%8ELinux%E7%9A%84%E8%99%9A%E6%8B%9F%E6%96%87%E4%BB%B6%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E6%9D%A5%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E7%9A%84%E3%80%82%E4%B9%8B%E6%89%80%E4%BB%A5%E8%BF%99%E6%A0%B7%E8%AE%BE%E8%AE%A1%EF%BC%8C%E7%9B%AE%E7%9A%84%E5%B0%B1%E5%9C%A8%E4%BA%8E%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%B1%8F%E8%94%BD%E5%90%84%E7%A7%8D%E6%A6%82%E5%BF%B5%E7%9A%84%E5%8C%BA%E5%88%AB%EF%BC%8C%E6%89%80%E6%9C%89%E4%B8%9C%E8%A5%BF%E9%83%BD%E5%BD%93%E5%81%9A%E6%96%87%E4%BB%B6%E7%BB%9F%E4%B8%80%E5%AF%B9%E5%BE%85%EF%BC%8C%E6%8F%90%E4%BE%9B%E7%BB%9F%E4%B8%80%E7%9A%84%E6%8E%A5%E5%8F%A3%E7%BB%99%E7%94%A8%E6%88%B7%E3%80%82%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E4%B9%9F%E6%98%AF%E4%B8%80%E6%A0%B7%E7%9A%84%EF%BC%8C%E6%8E%A5%E4%B8%8B%E6%9D%A5%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%BE%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%9A%84%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E4%BE%8B%E5%AD%90%E6%9D%A5%E5%B8%A6%E5%A4%A7%E5%AE%B6%E7%9B%B4%E8%A7%82%E7%9A%84%E8%AE%A4%E8%AF%86%E4%B8%80%E4%B8%8B%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E8%BF%99%E4%B8%AA%E4%B8%9C%E4%B8%9C%E3%80%82%0A%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E6%96%87%E4%BB%B6hello.c%0A%60%60%60c%0A%23include%20%3Clinux%2Fmodule.h%3E%0A%23include%20%3Clinux%2Fkernel.h%3E%0A%23include%20%3Clinux%2Ffs.h%3E%0A%23include%20%3Clinux%2Finit.h%3E%0A%23include%20%3Clinux%2Fdelay.h%3E%0A%0A%23define%20%20%20%20HELLO_MAJOR%20%20%20%20%20231%0A%23define%20%20%20%20DEVICE_NAME%20%20%20%20%20%22HelloModule%22%0A%0Astatic%20int%20hello_open(struct%20inode%20\*inode%2C%20struct%20file%20\*file)%7B%0A%20%20%20%20printk(KERN_EMERG%20%22hello%20open.%5Cn%22)%3B%0A%20%20%20%20return%200%3B%0A%7D%0A%0Astatic%20int%20hello_write(struct%20file%20\*file%2C%20const%20char%20__user%20\*%20buf%2C%20size_t%20count%2C%20loff_t%20\*ppos)%7B%0A%20%20%20%20printk(KERN_EMERG%20%22hello%20write.%5Cn%22)%3B%0A%20%20%20%20return%200%3B%0A%7D%0A%0Astatic%20struct%20file_operations%20hello_flops%20%3D%20%7B%0A%20%20%20%20.owner%20%20%3D%20%20%20THIS_MODULE%2C%0A%20%20%20%20.open%20%20%20%3D%20%20%20hello_open%2C%20%20%20%20%20%0A%20%20%20%20.write%20%20%3D%20%20%20hello_write%2C%0A%7D%3B%0A%0Astatic%20int%20__init%20hello_init(void)%7B%0A%20%20%20%20int%20ret%3B%0A%20%20%20%20%0A%20%20%20%20ret%20%3D%20register_chrdev(HELLO_MAJOR%2CDEVICE_NAME%2C%20%26hello_flops)%3B%0A%20%20%20%20if%20(ret%20%3C%200)%20%7B%0A%20%20%20%20%20%20printk(KERN_EMERG%20DEVICE_NAME%20%22%20can't%20register%20major%20number.%5Cn%22)%3B%0A%20%20%20%20%20%20return%20ret%3B%0A%20%20%20%20%7D%0A%20%20%20%20printk(KERN_EMERG%20DEVICE_NAME%20%22%20initialized.%5Cn%22)%3B%0A%20%20%20%20return%200%3B%0A%7D%0A%0Astatic%20void%20__exit%20hello_exit(void)%7B%0A%20%20%20%20unregister_chrdev(HELLO_MAJOR%2C%20DEVICE_NAME)%3B%0A%20%20%20%20printk(KERN_EMERG%20DEVICE_NAME%20%22%20removed.%5Cn%22)%3B%0A%7D%0A%0Amodule_init(hello_init)%3B%0Amodule_exit(hello_exit)%3B%0AMODULE_LICENSE(%22GPL%22)%3B%0A%60%60%60%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E7%BC%96%E8%AF%91%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E6%89%80%E9%9C%80%E7%9A%84Makefile%0A%60%60%60makefile%0Aifneq%20(%24(KERNELRELEASE)%2C)%0AMODULE_NAME%20%3D%20hellomodule%0A%24(MODULE_NAME)-objs%20%3A%3D%20hello.o%0Aobj-m%20%3A%3D%20%24(MODULE_NAME).o%0Aelse%0AKERNEL_DIR%20%3D%20%2Flib%2Fmodules%2F%60uname%20-r%60%2Fbuild%0AMODULEDIR%20%3A%3D%20%24(shell%20pwd)%0A%0A.PHONY%3A%20modules%0Adefault%3A%20modules%0A%0Amodules%3A%0A%20%20%20%20make%20-C%20%24(KERNEL_DIR)%20M%3D%24(MODULEDIR)%20modules%0A%0Aclean%20distclean%3A%0A%20%20%20%20rm%20-f%20\*.o%20\*.mod.c%20.\*.\*.cmd%20\*.ko%0A%20%20%20%20rm%20-rf%20.tmp_versions%0Aendif%0A%60%60%60%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E6%B5%8B%E8%AF%95%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%9A%84%E4%B8%8A%E5%B1%82%E5%BA%94%E7%94%A8%E4%BB%A3%E7%A0%81hellotest.c%0A%60%60%60c%0A%23include%20%3Cfcntl.h%3E%0A%23include%20%3Cstdio.h%3E%0A%0Aint%20main(void)%0A%7B%0A%20%20%20%20int%20fd%3B%0A%20%20%20%20int%20val%20%3D%201%3B%0A%20%20%20%20fd%20%3D%20open(%22%2Fdev%2Fhellodev%22%2C%20O_RDWR)%3B%0A%20%20%20%20if(fd%20%3C%200)%7B%0A%20%20%20%20%20%20%20%20printf(%22can't%20open!%5Cn%22)%3B%0A%20%20%20%20%7D%0A%20%20%20%20write(fd%2C%20%26val%2C%204)%3B%0A%20%20%20%20return%200%3B%0A%7D%0A%60%60%60%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E9%80%9A%E8%BF%87insmod%E6%8C%87%E4%BB%A4%EF%BC%8C%E5%8F%AF%E5%B0%86%E7%BC%96%E8%AF%91%E5%A5%BD%E7%9A%84%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%8A%A0%E8%BD%BD%E5%88%B0%E5%86%85%E6%A0%B8%E4%B8%AD%E5%8E%BB%EF%BC%8C%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%89%A7%E8%A1%8Chellotest.c%E6%B5%8B%E8%AF%95%E4%BB%A3%E7%A0%81%EF%BC%8C%E9%80%9A%E8%BF%87open()%E3%80%81write()%E8%BF%99%E4%BA%9B%E5%87%BD%E6%95%B0%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%B0%B1%E8%83%BD%E5%A4%9F%E5%90%8C%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E9%80%9A%E8%AE%AF%E4%BA%86%E3%80%82%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%90%8C%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E9%80%9A%E8%AE%AF%EF%BC%8C%E5%B0%B1%E5%83%8F%E6%98%AF%E5%9C%A8%E6%93%8D%E4%BD%9C%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%96%87%E4%BB%B6%E4%B8%80%E6%A0%B7%E3%80%82open()%E3%80%81write()%E5%87%BD%E6%95%B0%E6%9C%80%E7%BB%88%E4%BC%9A%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8%E3%80%82%E6%95%B4%E4%B8%AA%E6%B5%81%E7%A8%8B%E5%A6%82%E4%B8%8B%E5%9B%BE%EF%BC%9A%0A!%5Bf4242a81cb5f7264ded25de1252221e9.png%5D(evernotecid%3A%2F%2F64E812AB-E1D1-43E9-868E-BBCBC67C8544%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp4772)%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E4%BB%A5%E2%80%9Copen(%22%2Fdev%2Fhellodev%22%2C%20O_RDWR)%E2%80%9D%E5%87%BD%E6%95%B0%E7%9A%84%E6%89%A7%E8%A1%8C%E8%BF%87%E7%A8%8B%E4%B8%BA%E4%BE%8B%E6%9D%A5%E8%AF%B4%E6%98%8E%E3%80%82%0A1.%20%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%BA%93%E6%8F%90%E4%BE%9B%E7%9A%84open%E5%87%BD%E6%95%B0%E6%89%93%E5%BC%80%E4%BB%A3%E8%A1%A8hellodev%E7%9A%84%E8%AE%BE%E5%A4%87%E6%96%87%E4%BB%B6%E3%80%82%0A2.%20%E5%BA%93%E6%A0%B9%E6%8D%AEopen%E5%87%BD%E6%95%B0%E4%BC%A0%E5%85%A5%E7%9A%84%E5%8F%82%E6%95%B0%E6%89%A7%E8%A1%8Cswi%E6%8C%87%E4%BB%A4%EF%BC%8C%E8%BF%99%E6%9D%A1%E6%8C%87%E4%BB%A4%E4%BC%9A%E5%BC%95%E8%B5%B7CPU%E5%BC%82%E5%B8%B8%EF%BC%8C%E4%BB%8E%E8%80%8C%E8%BF%9B%E5%85%A5%E5%86%85%E6%A0%B8%E3%80%82%0A3.%20%E5%86%85%E6%A0%B8%E7%9A%84%E5%BC%82%E5%B8%B8%E5%A4%84%E7%90%86%E5%87%BD%E6%95%B0%E6%A0%B9%E6%8D%AE%E8%BF%99%E4%BA%9B%E5%8F%82%E6%95%B0%E6%89%BE%E5%88%B0%E7%9B%B8%E5%BA%94%E7%9A%84%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E3%80%82%0A4.%20%E6%89%A7%E8%A1%8C%E7%9B%B8%E5%BA%94%E7%9A%84%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E3%80%82%0A5.%20%E8%BF%94%E5%9B%9E%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%96%87%E4%BB%B6%E5%8F%A5%E6%9F%84%E7%BB%99%E5%BA%93%EF%BC%8C%E8%BF%9B%E8%80%8C%E8%BF%94%E5%9B%9E%E7%BB%99%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E3%80%82%0A%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E7%9A%84%E7%BC%96%E5%86%99%E6%9C%89%E5%9B%BA%E5%AE%9A%E7%9A%84%E6%A8%A1%E6%9D%BF%EF%BC%8C%E4%BB%8E%E5%AE%8F%E8%A7%82%E4%B8%8A%E6%8A%8A%E6%8F%A1%E4%BA%86%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E7%9A%84%E6%A1%86%E6%9E%B6%EF%BC%8C%E7%84%B6%E5%90%8E%E5%86%8D%E4%BB%8E%E7%BB%86%E8%8A%82%E4%B8%8A%E5%AE%8C%E5%96%84%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%9A%84%E5%8A%9F%E8%83%BD%EF%BC%8C%E8%BF%99%E6%98%AF%E5%BC%80%E5%8F%91%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E7%9A%84%E4%B8%80%E8%88%AC%E6%AD%A5%E9%AA%A4%E3%80%82%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%8A%E9%9D%A2%E7%9C%8B%E5%88%B0hello_open%E9%83%BD%E6%98%AF%E5%8A%9F%E8%83%BD%E5%87%BD%E6%95%B0%EF%BC%8C%E7%BB%93%E6%9E%84%E4%BD%93file_operations%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%88%90%E5%91%98%E5%AE%9A%E4%B9%89%E4%BA%86%E5%BE%88%E5%A4%9A%E5%87%BD%E6%95%B0%EF%BC%8C%E5%AE%9E%E9%99%85%E5%BA%94%E7%94%A8%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%8F%AA%E5%AF%B9%E5%85%B6%E9%83%A8%E5%88%86%E6%88%90%E5%91%98%E8%B5%8B%E5%80%BC%EF%BC%8C%E5%85%B6%E5%AE%9A%E4%B9%89%E5%A6%82%E4%B8%8B%E3%80%82%0A%60%60%60c%0Astruct%20file_operations%20%7B%0A%20%20%20%20struct%20module%20\*owner%3B%0A%20%20%20%20loff_t%20(\*llseek)%20(struct%20file%20\*%2C%20loff_t%2C%20int)%3B%0A%20%20%20%20ssize_t%20(\*read)%20(struct%20file%20\*%2C%20char%20__user%20\*%2C%20size_t%2C%20loff_t%20\*)%3B%0A%20%20%20%20ssize_t%20(\*write)%20(struct%20file%20\*%2C%20const%20char%20__user%20\*%2C%20size_t%2C%20loff_t%20\*)%3B%0A%20%20%20%20ssize_t%20(\*aio_read)%20(struct%20kiocb%20\*%2C%20const%20struct%20iovec%20\*%2C%20unsigned%20long%2C%20loff_t)%3B%0A%20%20%20%20ssize_t%20(\*aio_write)%20(struct%20kiocb%20\*%2C%20const%20struct%20iovec%20\*%2C%20unsigned%20long%2C%20loff_t)%3B%0A%20%20%20%20int%20(\*readdir)%20(struct%20file%20\*%2C%20void%20\*%2C%20filldir_t)%3B%0A%20%20%20%20unsigned%20int%20(\*poll)%20(struct%20file%20\*%2C%20struct%20poll_table_struct%20\*)%3B%0A%20%20%20%20int%20(\*ioctl)%20(struct%20inode%20\*%2C%20struct%20file%20\*%2C%20unsigned%20int%2C%20unsigned%20long)%3B%0A%20%20%20%20long%20(\*unlocked_ioctl)%20(struct%20file%20\*%2C%20unsigned%20int%2C%20unsigned%20long)%3B%0A%20%20%20%20long%20(\*compat_ioctl)%20(struct%20file%20\*%2C%20unsigned%20int%2C%20unsigned%20long)%3B%0A%20%20%20%20int%20(\*mmap)%20(struct%20file%20\*%2C%20struct%20vm_area_struct%20\*)%3B%0A%20%20%20%20int%20(\*open)%20(struct%20inode%20\*%2C%20struct%20file%20\*)%3B%0A%20%20%20%20int%20(\*flush)%20(struct%20file%20\*%2C%20fl_owner_t%20id)%3B%0A%20%20%20%20int%20(\*release)%20(struct%20inode%20\*%2C%20struct%20file%20\*)%3B%0A%20%20%20%20int%20(\*fsync)%20(struct%20file%20\*%2C%20struct%20dentry%20\*%2C%20int%20datasync)%3B%0A%20%20%20%20int%20(\*aio_fsync)%20(struct%20kiocb%20\*%2C%20int%20datasync)%3B%0A%20%20%20%20int%20(\*fasync)%20(int%2C%20struct%20file%20\*%2C%20int)%3B%0A%20%20%20%20int%20(\*lock)%20(struct%20file%20\*%2C%20int%2C%20struct%20file_lock%20\*)%3B%0A%20%20%20%20ssize_t%20(\*sendpage)%20(struct%20file%20\*%2C%20struct%20page%20\*%2C%20int%2C%20size_t%2C%20loff_t%20\*%2C%20int)%3B%0A%20%20%20%20unsigned%20long%20(\*get_unmapped_area)(struct%20file%20\*%2C%20unsigned%20long%2C%20unsigned%20long%2C%20unsigned%20long%2C%20unsigned%20long)%3B%0A%20%20%20%20int%20(\*check_flags)(int)%3B%0A%20%20%20%20int%20(\*flock)%20(struct%20file%20\*%2C%20int%2C%20struct%20file_lock%20\*)%3B%0A%20%20%20%20ssize_t%20(\*splice_write)(struct%20pipe_inode_info%20\*%2C%20struct%20file%20\*%2C%20loff_t%20\*%2C%20size_t%2C%20unsigned%20int)%3B%0A%20%20%20%20ssize_t%20(\*splice_read)(struct%20file%20\*%2C%20loff_t%20\*%2C%20struct%20pipe_inode_info%20\*%2C%20size_t%2C%20unsigned%20int)%3B%0A%20%20%20%20int%20(\*setlease)(struct%20file%20\*%2C%20long%2C%20struct%20file_lock%20\*\*)%3B%0A%7D%3B%0A%60%60%60%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E6%95%B4%E4%B8%AABinder%E6%9E%B6%E6%9E%84%E4%B8%AD%EF%BC%8C%E5%A4%84%E4%BA%8E%E6%A0%B8%E5%BF%83%E4%BD%8D%E7%BD%AE%E7%9A%84%E5%B0%B1%E6%98%AFBinder%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%EF%BC%8C%E5%85%B6%E6%89%80%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%9C%80%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84%E5%87%BD%E6%95%B0%E5%B0%B1%E6%98%AFioctl%E3%80%82%0A%23%23%205%E3%80%81Android%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%80%89%E6%8B%A9Binder%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E4%B8%BB%E8%A6%81%E7%9A%84%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E9%97%B4%E9%80%9A%E8%AE%AF%E6%96%B9%E5%BC%8F%EF%BC%9F%0A!%5B7cdbedeac60e9cb99c8796bf63b00110.jpeg%5D(evernotecid%3A%2F%2FF3E37ECF-931C-4693-A64D-6E3914136074%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp5061)%0A\*%3Ccenter%3EBinder%20IPC%E6%96%B9%E5%BC%8F%3C%2Fcenter%3E\*%0A%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E5%9F%BA%E4%BA%8EClient-Server%E7%9A%84%E9%80%9A%E4%BF%A1%E6%96%B9%E5%BC%8F%E5%B9%BF%E6%B3%9B%E5%BA%94%E7%94%A8%E4%BA%8E%E4%BB%8E%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E5%92%8C%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93%E8%AE%BF%E9%97%AE%E5%88%B0%E5%B5%8C%E5%85%A5%E5%BC%8F%E6%89%8B%E6%8C%81%E8%AE%BE%E5%A4%87%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E4%BF%A1%E7%AD%89%E5%90%84%E4%B8%AA%E9%A2%86%E5%9F%9F%E3%80%82%E6%99%BA%E8%83%BD%E6%89%8B%E6%9C%BA%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E7%89%B9%E5%88%AB%E6%98%AFAndroid%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E4%B8%AD%EF%BC%8C%E4%B8%BA%E4%BA%86%E5%90%91%E5%BA%94%E7%94%A8%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E6%8F%90%E4%BE%9B%E4%B8%B0%E5%AF%8C%E5%A4%9A%E6%A0%B7%E7%9A%84%E5%8A%9F%E8%83%BD%EF%BC%8C%E8%BF%99%E7%A7%8D%E9%80%9A%E4%BF%A1%E6%96%B9%E5%BC%8F%E6%9B%B4%E6%98%AF%E6%97%A0%E5%A4%84%E4%B8%8D%E5%9C%A8%EF%BC%8C%E8%AF%B8%E5%A6%82%E5%AA%92%E4%BD%93%E6%92%AD%E6%94%BE%EF%BC%8C%E8%A7%86%E9%9F%B3%E9%A2%91%E9%A2%91%E6%8D%95%E8%8E%B7%EF%BC%8C%E5%88%B0%E5%90%84%E7%A7%8D%E8%AE%A9%E6%89%8B%E6%9C%BA%E6%9B%B4%E6%99%BA%E8%83%BD%E7%9A%84%E4%BC%A0%E6%84%9F%E5%99%A8%EF%BC%88%E5%8A%A0%E9%80%9F%E5%BA%A6%EF%BC%8C%E6%96%B9%E4%BD%8D%EF%BC%8C%E6%B8%A9%E5%BA%A6%EF%BC%8C%E5%85%89%E4%BA%AE%E5%BA%A6%E7%AD%89%EF%BC%89%E9%83%BD%E7%94%B1%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%9A%84Server%E8%B4%9F%E8%B4%A3%E7%AE%A1%E7%90%86%EF%BC%8C%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%8F%AA%E9%9C%80%E5%81%9A%E4%B8%BAClient%E4%B8%8E%E8%BF%99%E4%BA%9BServer%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E8%BF%9E%E6%8E%A5%E4%BE%BF%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%BD%BF%E7%94%A8%E8%BF%99%E4%BA%9B%E6%9C%8D%E5%8A%A1%EF%BC%8C%E8%8A%B1%E5%BE%88%E5%B0%91%E7%9A%84%E6%97%B6%E9%97%B4%E5%92%8C%E7%B2%BE%E5%8A%9B%E5%B0%B1%E8%83%BD%E5%BC%80%E5%8F%91%E5%87%BA%E4%BB%A4%E4%BA%BA%E7%9C%A9%E7%9B%AE%E7%9A%84%E5%8A%9F%E8%83%BD%E3%80%82Client-Server%E6%96%B9%E5%BC%8F%E7%9A%84%E5%B9%BF%E6%B3%9B%E9%87%87%E7%94%A8%E5%AF%B9%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E9%97%B4%E9%80%9A%E4%BF%A1%EF%BC%88IPC%EF%BC%89%E6%9C%BA%E5%88%B6%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%8C%91%E6%88%98%E3%80%82%E7%9B%AE%E5%89%8Dlinux%E6%94%AF%E6%8C%81%E7%9A%84IPC%E5%8C%85%E6%8B%AC%E4%BC%A0%E7%BB%9F%E7%9A%84%E7%AE%A1%E9%81%93%EF%BC%8CSystem%20V%20IPC%EF%BC%8C%E5%8D%B3%E6%B6%88%E6%81%AF%E9%98%9F%E5%88%97%2F%E5%85%B1%E4%BA%AB%E5%86%85%E5%AD%98%2F%E4%BF%A1%E5%8F%B7%E9%87%8F%EF%BC%8C%E4%BB%A5%E5%8F%8Asocket%E4%B8%AD%E5%8F%AA%E6%9C%89socket%E6%94%AF%E6%8C%81Client-Server%E7%9A%84%E9%80%9A%E4%BF%A1%E6%96%B9%E5%BC%8F%E3%80%82%E5%BD%93%E7%84%B6%E4%B9%9F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%9C%A8%E8%BF%99%E4%BA%9B%E5%BA%95%E5%B1%82%E6%9C%BA%E5%88%B6%E4%B8%8A%E6%9E%B6%E8%AE%BE%E4%B8%80%E5%A5%97%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E6%9D%A5%E5%AE%9E%E7%8E%B0Client-Server%E9%80%9A%E4%BF%A1%EF%BC%8C%E4%BD%86%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E4%BA%86%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E7%9A%84%E5%A4%8D%E6%9D%82%E6%80%A7%EF%BC%8C%E5%9C%A8%E6%89%8B%E6%9C%BA%E8%BF%99%E7%A7%8D%E6%9D%A1%E4%BB%B6%E5%A4%8D%E6%9D%82%EF%BC%8C%E8%B5%84%E6%BA%90%E7%A8%80%E7%BC%BA%E7%9A%84%E7%8E%AF%E5%A2%83%E4%B8%8B%E5%8F%AF%E9%9D%A0%E6%80%A7%E4%B9%9F%E9%9A%BE%E4%BB%A5%E4%BF%9D%E8%AF%81%E3%80%82%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E5%8F%A6%E4%B8%80%E6%96%B9%E9%9D%A2%E6%98%AF%E4%BC%A0%E8%BE%93%E6%80%A7%E8%83%BD%E3%80%82socket%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E4%B8%80%E6%AC%BE%E9%80%9A%E7%94%A8%E6%8E%A5%E5%8F%A3%EF%BC%8C%E5%85%B6%E4%BC%A0%E8%BE%93%E6%95%88%E7%8E%87%E4%BD%8E%EF%BC%8C%E5%BC%80%E9%94%80%E5%A4%A7%EF%BC%8C%E4%B8%BB%E8%A6%81%E7%94%A8%E5%9C%A8%E8%B7%A8%E7%BD%91%E7%BB%9C%E7%9A%84%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E9%97%B4%E9%80%9A%E4%BF%A1%E5%92%8C%E6%9C%AC%E6%9C%BA%E4%B8%8A%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E9%97%B4%E7%9A%84%E4%BD%8E%E9%80%9F%E9%80%9A%E4%BF%A1%E3%80%82%E6%B6%88%E6%81%AF%E9%98%9F%E5%88%97%E5%92%8C%E7%AE%A1%E9%81%93%E9%87%87%E7%94%A8%E5%AD%98%E5%82%A8-%E8%BD%AC%E5%8F%91%E6%96%B9%E5%BC%8F%EF%BC%8C%E5%8D%B3%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%85%88%E4%BB%8E%E5%8F%91%E9%80%81%E6%96%B9%E7%BC%93%E5%AD%98%E5%8C%BA%E6%8B%B7%E8%B4%9D%E5%88%B0%E5%86%85%E6%A0%B8%E5%BC%80%E8%BE%9F%E7%9A%84%E7%BC%93%E5%AD%98%E5%8C%BA%E4%B8%AD%EF%BC%8C%E7%84%B6%E5%90%8E%E5%86%8D%E4%BB%8E%E5%86%85%E6%A0%B8%E7%BC%93%E5%AD%98%E5%8C%BA%E6%8B%B7%E8%B4%9D%E5%88%B0%E6%8E%A5%E6%94%B6%E6%96%B9%E7%BC%93%E5%AD%98%E5%8C%BA%EF%BC%8C%E8%87%B3%E5%B0%91%E6%9C%89%E4%B8%A4%E6%AC%A1%E6%8B%B7%E8%B4%9D%E8%BF%87%E7%A8%8B%E3%80%82%E5%85%B1%E4%BA%AB%E5%86%85%E5%AD%98%E8%99%BD%E7%84%B6%E6%97%A0%E9%9C%80%E6%8B%B7%E8%B4%9D%EF%BC%8C%E4%BD%86%E6%8E%A7%E5%88%B6%E5%A4%8D%E6%9D%82%EF%BC%8C%E9%9A%BE%E4%BB%A5%E4%BD%BF%E7%94%A8%E3%80%82%0A%0A%7CIPC%7C%E6%95%B0%E6%8D%AE%E6%8B%B7%E8%B4%9D%E6%AC%A1%E6%95%B0%7C%0A%7C%20---%20%7C%20---%20%7C%0A%7C%E5%85%B1%E4%BA%AB%E5%86%85%E5%AD%98%7C0%7C%0A%7CBinder%7C1%7C%0A%7CSocket%2F%E7%AE%A1%E9%81%93%2F%E6%B6%88%E6%81%AF%E9%98%9F%E5%88%97%7C2%7C%0A%0A%5B%E6%B7%B1%E5%88%BB%E7%90%86%E8%A7%A3Linux%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E9%97%B4%E9%80%9A%E8%AE%AF%5D(http%3A%2F%2Fwww.cppblog.com%2Fjerryma%2Farchive%2F2011%2F08%2F03%2F152348.aspx)%0A%0A!%5B6f39fff1e8fabc0cbb3b2c29f9a949fb.jpeg%5D(evernotecid%3A%2F%2F64E812AB-E1D1-43E9-868E-BBCBC67C8544%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp5184)%0A%0A\*%3Ccenter%3EBinder%20%E5%8F%AA%E9%9C%80%E8%A6%81%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%86%85%E5%AD%98Copy%E7%9A%84%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E8%AF%B4%E7%9A%84%E7%A7%98%E5%AF%86%3C%2Fcenter%3E\*%0A%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E8%BF%98%E6%9C%89%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%98%AF%E5%87%BA%E4%BA%8E%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%80%A7%E8%80%83%E8%99%91%E3%80%82Android%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%BC%80%E6%94%BE%E5%BC%8F%EF%BC%8C%E6%8B%A5%E6%9C%89%E4%BC%97%E5%A4%9A%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%9A%84%E7%9A%84%E5%B9%B3%E5%8F%B0%EF%BC%8C%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E7%9A%84%E6%9D%A5%E6%BA%90%E5%B9%BF%E6%B3%9B%EF%BC%8C%E7%A1%AE%E4%BF%9D%E6%99%BA%E8%83%BD%E7%BB%88%E7%AB%AF%E7%9A%84%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%98%AF%E9%9D%9E%E5%B8%B8%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84%E3%80%82%E7%BB%88%E7%AB%AF%E7%94%A8%E6%88%B7%E4%B8%8D%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E4%BB%8E%E7%BD%91%E4%B8%8A%E4%B8%8B%E8%BD%BD%E7%9A%84%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%9C%A8%E4%B8%8D%E7%9F%A5%E6%83%85%E7%9A%84%E6%83%85%E5%86%B5%E4%B8%8B%E5%81%B7%E7%AA%A5%E9%9A%90%E7%A7%81%E6%95%B0%E6%8D%AE%EF%BC%8C%E8%BF%9E%E6%8E%A5%E6%97%A0%E7%BA%BF%E7%BD%91%E7%BB%9C%EF%BC%8C%E9%95%BF%E6%9C%9F%E6%93%8D%E4%BD%9C%E5%BA%95%E5%B1%82%E8%AE%BE%E5%A4%87%E5%AF%BC%E8%87%B4%E7%94%B5%E6%B1%A0%E5%BE%88%E5%BF%AB%E8%80%97%E5%B0%BD%E7%AD%89%E7%AD%89%E3%80%82%E4%BC%A0%E7%BB%9FIPC%E6%B2%A1%E6%9C%89%E4%BB%BB%E4%BD%95%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%8E%AA%E6%96%BD%EF%BC%8C%E5%AE%8C%E5%85%A8%E4%BE%9D%E8%B5%96%E4%B8%8A%E5%B1%82%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E6%9D%A5%E7%A1%AE%E4%BF%9D%E3%80%82%E9%A6%96%E5%85%88%E4%BC%A0%E7%BB%9FIPC%E7%9A%84%E6%8E%A5%E6%94%B6%E6%96%B9%E6%97%A0%E6%B3%95%E8%8E%B7%E5%BE%97%E5%AF%B9%E6%96%B9%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E5%8F%AF%E9%9D%A0%E7%9A%84UID%2FPID%EF%BC%88%E7%94%A8%E6%88%B7ID%2F%E8%BF%9B%E7%A8%8BID%EF%BC%89%EF%BC%8C%E4%BB%8E%E8%80%8C%E6%97%A0%E6%B3%95%E9%89%B4%E5%88%AB%E5%AF%B9%E6%96%B9%E8%BA%AB%E4%BB%BD%E3%80%82Android%E4%B8%BA%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E5%AE%89%E8%A3%85%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%88%86%E9%85%8D%E4%BA%86%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84UID%EF%BC%8C%E6%95%85%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E7%9A%84UID%E6%98%AF%E9%89%B4%E5%88%AB%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E8%BA%AB%E4%BB%BD%E7%9A%84%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%A0%87%E5%BF%97%E3%80%82%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BC%A0%E7%BB%9FIPC%E5%8F%AA%E8%83%BD%E7%94%B1%E7%94%A8%E6%88%B7%E5%9C%A8%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%8C%85%E9%87%8C%E5%A1%AB%E5%85%A5UID%2FPID%EF%BC%8C%E4%BD%86%E8%BF%99%E6%A0%B7%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E9%9D%A0%EF%BC%8C%E5%AE%B9%E6%98%93%E8%A2%AB%E6%81%B6%E6%84%8F%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%88%A9%E7%94%A8%E3%80%82%E5%8F%AF%E9%9D%A0%E7%9A%84%E8%BA%AB%E4%BB%BD%E6%A0%87%E8%AE%B0%E5%8F%AA%E6%9C%89%E7%94%B1IPC%E6%9C%BA%E5%88%B6%E6%9C%AC%E8%BA%AB%E5%9C%A8%E5%86%85%E6%A0%B8%E4%B8%AD%E6%B7%BB%E5%8A%A0%E3%80%82%E5%85%B6%E6%AC%A1%E4%BC%A0%E7%BB%9FIPC%E8%AE%BF%E9%97%AE%E6%8E%A5%E5%85%A5%E7%82%B9%E6%98%AF%E5%BC%80%E6%94%BE%E7%9A%84%EF%BC%8C%E6%97%A0%E6%B3%95%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E7%A7%81%E6%9C%89%E9%80%9A%E9%81%93%E3%80%82%E6%AF%94%E5%A6%82%E5%91%BD%E5%90%8D%E7%AE%A1%E9%81%93%E7%9A%84%E5%90%8D%E7%A7%B0%EF%BC%8Csystem%20V%E7%9A%84%E9%94%AE%E5%80%BC%EF%BC%8Csocket%E7%9A%84ip%E5%9C%B0%E5%9D%80%E6%88%96%E6%96%87%E4%BB%B6%E5%90%8D%E9%83%BD%E6%98%AF%E5%BC%80%E6%94%BE%E7%9A%84%EF%BC%8C%E5%8F%AA%E8%A6%81%E7%9F%A5%E9%81%93%E8%BF%99%E4%BA%9B%E6%8E%A5%E5%85%A5%E7%82%B9%E7%9A%84%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E9%83%BD%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%92%8C%E5%AF%B9%E7%AB%AF%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E8%BF%9E%E6%8E%A5%EF%BC%8C%E4%B8%8D%E7%AE%A1%E6%80%8E%E6%A0%B7%E9%83%BD%E6%97%A0%E6%B3%95%E9%98%BB%E6%AD%A2%E6%81%B6%E6%84%8F%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E9%80%9A%E8%BF%87%E7%8C%9C%E6%B5%8B%E6%8E%A5%E6%94%B6%E6%96%B9%E5%9C%B0%E5%9D%80%E8%8E%B7%E5%BE%97%E8%BF%9E%E6%8E%A5%E3%80%82%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E5%9F%BA%E4%BA%8E%E4%BB%A5%E4%B8%8A%E5%8E%9F%E5%9B%A0%EF%BC%8CAndroid%E9%9C%80%E8%A6%81%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E4%B8%80%E5%A5%97%E6%96%B0%E7%9A%84IPC%E6%9C%BA%E5%88%B6%E6%9D%A5%E6%BB%A1%E8%B6%B3%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E5%AF%B9%E9%80%9A%E4%BF%A1%E6%96%B9%E5%BC%8F%EF%BC%8C%E4%BC%A0%E8%BE%93%E6%80%A7%E8%83%BD%E5%92%8C%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%80%A7%E7%9A%84%E8%A6%81%E6%B1%82%EF%BC%8C%E8%BF%99%E5%B0%B1%E6%98%AFBinder%E3%80%82Binder%E5%9F%BA%E4%BA%8EClient-Server%E9%80%9A%E4%BF%A1%E6%A8%A1%E5%BC%8F%EF%BC%8C%E4%BC%A0%E8%BE%93%E8%BF%87%E7%A8%8B%E5%8F%AA%E9%9C%80%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%8B%B7%E8%B4%9D%EF%BC%8C%E4%B8%BA%E5%8F%91%E9%80%81%E5%8F%91%E6%B7%BB%E5%8A%A0UID%2FPID%E8%BA%AB%E4%BB%BD%EF%BC%8C%E6%97%A2%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%AE%9E%E5%90%8DBinder%E4%B9%9F%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%8C%BF%E5%90%8DBinder%EF%BC%8C%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%80%A7%E9%AB%98%E3%80%82%0A%5B%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E4%B8%8A%E5%85%B3%E4%BA%8E%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88Android%E4%BD%BF%E7%94%A8Binder%E4%BD%9C%E4%B8%BAIPC%E6%9C%BA%E5%88%B6%E7%9A%84%E8%AE%A8%E8%AE%BA%5D(https%3A%2F%2Fwww.zhihu.com%2Fquestion%2F39440766%2Fanswer%2F89210950)%0A%0A%23%23%20%E5%85%B6%E4%BB%96%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3B%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%BA%E5%A4%A7%E5%AE%B6%E6%8E%A8%E8%8D%90%E5%87%A0%E6%9C%AC%E5%85%B3%E4%BA%8ELinux%E5%86%85%E6%A0%B8%E7%9A%84%E4%B9%A6%E7%B1%8D%E3%80%82%0A%0A!%5B581461a063e75185dec312697a381a8a.jpeg%5D(evernotecid%3A%2F%2F64E812AB-E1D1-43E9-868E-BBCBC67C8544%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp5482)%40w%3D300%0A%0A!%5Bfe54f2d93b0463a80740a176a1fd4d31.jpeg%5D(evernotecid%3A%2F%2F64E812AB-E1D1-43E9-868E-BBCBC67C8544%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp5483)%40w%3D300%0A%0A!%5B46d791bb60edd4b6d38ee06a09bc938e.jpeg%5D(evernotecid%3A%2F%2F64E812AB-E1D1-43E9-868E-BBCBC67C8544%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp5484)%40w%3D300%0A%0A!%5B222cc1a5cc3bd7aeef397c8b2aa2d109.jpeg%5D(evernotecid%3A%2F%2F64E812AB-E1D1-43E9-868E-BBCBC67C8544%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp5485)%40w%3D300%0A%0A!%5B2ed4a4c13554dda6562ed9cbe725aea8.jpeg%5D(evernotecid%3A%2F%2F64E812AB-E1D1-43E9-868E-BBCBC67C8544%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp5486)%40w%3D300%0A%0A!%5Bb8607315f7a670bae8814b908556d4b0.jpeg%5D(evernotecid%3A%2F%2F64E812AB-E1D1-43E9-868E-BBCBC67C8544%2Fappyinxiangcom%2F13674485%2FENResource%2Fp5487)%40w%3D300%0A%0A%26nbsp%3B%26nbsp%3BLinux%E5%86%85%E6%A0%B8%E6%98%AF%E7%94%B1%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%B8%8A%E6%9C%80%E5%A5%BD%E7%9A%84%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E4%BB%AC%E7%BC%96%E5%86%99%E7%9A%84%EF%BC%8C%E5%90%8C%E6%97%B6%E5%87%9D%E7%BB%93%E4%BA%86%E6%97%A0%E6%95%B0%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E9%A2%86%E5%9F%9F%E5%85%88%E9%A9%B1%E7%9A%84%E6%99%BA%E6%85%A7%EF%BC%88%E4%B8%B9%E5%B0%BC%E6%96%AF%E9%87%8C%E5%A5%87%E3%80%81%E8%82%AF%E6%B1%A4%E6%99%AE%E9%80%8A%E7%AD%89%EF%BC%89%EF%BC%8C%E8%80%8C%E4%B8%94%E5%A5%B9%E6%98%AF%E5%BC%80%E6%BA%90%E7%9A%84\~%E6%8E%A8%E8%8D%90%E5%A4%A7%E5%AE%B6%E6%9C%89%E6%97%B6%E9%97%B4%E5%8E%BB%E6%B7%B1%E5%85%A5%E4%BA%86%E8%A7%A3%E4%B8%8B%E5%A5%B9%EF%BC%8C%E7%9B%B8%E4%BF%A1%E8%83%BD%E5%A4%9F%E8%AE%A9%E6%88%91%E4%BB%AC%E8%8E%B7%E7%9B%8A%E5%8C%AA%E6%B5%85%E3%80%82%0A%0A%0A%0A%0A%0A%0A
